{
  "events": {
    "results": [
      {
        "id": 586182,
        "uri": "eng-3497102",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia",
            "id": "163729",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Catalunya"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Catalunya"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain",
            "id": "67",
            "type": "loc",
            "score": 85,
            "label": {
              "eng": "Spain"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Spain"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_language",
            "id": "311570",
            "type": "wiki",
            "score": 79,
            "label": {
              "eng": "Catalan language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mariano_Rajoy",
            "id": "305241",
            "type": "person",
            "score": 75,
            "label": {
              "eng": "Mariano Rajoy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid",
            "id": "149322",
            "type": "loc",
            "score": 64,
            "label": {
              "eng": "Comunidad de Madrid"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Comunidad de Madrid"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carles_Puigdemont",
            "id": "1318459",
            "type": "wiki",
            "score": 51,
            "label": {
              "eng": "Carles Puigdemont"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referendum",
            "id": "303036",
            "type": "wiki",
            "score": 47,
            "label": {
              "eng": "Referendum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_independence",
            "id": "315939",
            "type": "wiki",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "Catalan independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona",
            "id": "151106",
            "type": "loc",
            "score": 35,
            "label": {
              "eng": "Barcelona"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Barcelona"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Generalitat_of_Catalonia",
            "id": "322296",
            "type": "org",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Generalitat of Catalonia"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Spain",
            "id": "310637",
            "type": "wiki",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Prime Minister of Spain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Spain",
            "id": "302678",
            "type": "org",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Government of Spain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_language",
            "id": "303577",
            "type": "wiki",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Spanish language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy",
            "id": "303921",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Democracy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Presidents_of_the_Generalitat_de_Catalunya",
            "id": "1366339",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "List of Presidents of the Generalitat de Catalunya"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament_of_Catalonia",
            "id": "350389",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Parliament of Catalonia"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secession",
            "id": "328866",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Secession"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
            "id": "303064",
            "type": "org",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "European Union"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independence",
            "id": "320669",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution",
            "id": "303662",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Constitution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Executive_(government)",
            "id": "303670",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Executive (government)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
            "id": "303048",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Europe"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Regions_of_France",
            "id": "306370",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Regions of France"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_Constitution_of_1978",
            "id": "407744",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Spanish Constitution of 1978"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soraya_S\u00e1enz_de_Santamar\u00eda",
            "id": "338147",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republic",
            "id": "304580",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Republic"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament",
            "id": "308465",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Parliament"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
            "id": "302948",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Politics"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statutory_law",
            "id": "305266",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Statutory law"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_Socialist_Workers'_Party",
            "id": "308161",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Spanish Socialist Workers' Party"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-11",
        "title": {
          "eng": "Rajoy Considers Intervention in Catalonia to Stop Separatists",
          "fra": "Catalogne : Madrid demande au pr\u00e9sident catalan de \" dire s'il a d\u00e9clar\u00e9 l'ind\u00e9pendance \"",
          "spa": "Rajoy pide a l\u00edder catal\u00e1n aclarar si declar\u00f3 la independencia",
          "tur": "Tarih verdi! Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ilan edece\u011fiz!",
          "srp": "\u0415\u0444\u0435: \u041f\u0443\u045f\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d \u0438\u043c\u0430 \u0440\u043e\u043a \u043e\u0434 \u043f\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0420\u0430\u0445\u043e\u0458\u0443",
          "cat": "En directe: Arriba el dia clau per a Catalunya",
          "hrv": "Katalonija ima pet dana da se izjasni je li sada nezavisna"
        },
        "summary": {
          "eng": "Most Madrid-based newspapers and television morning talk shows ridiculed Mr. Puigdemont's speech and described his call for negotiations with Madrid as an act of desperation.\n\nThe headline in the newspaper El Mundo described the night's events as \"farce and blackmail.\" Susanna Griso, a news anchor on the television channel Antenna 3, said the Catalan parliamentary session swung \"between tragedy and comedy.\"\n\nSpanish legal experts said that Mr. Puigdemont and his separatist lawmakers had violated ",
          "fra": "Mariano Rajoy s'est bri\u00e8vement exprim\u00e9 au lendemain du discours de Carles Puigdemont, qui a d\u00e9clar\u00e9 l'ind\u00e9pendance de la Catalogne tout en suspendant les effets.\n\nDix jours apr\u00e8s la victoire du \" oui \" \u00e0 l'ind\u00e9pendance lors du r\u00e9f\u00e9rendum - interdit et contest\u00e9 - du 1er octobre, la situation est toujours aussi confuse en Espagne. Lors d'une br\u00e8ve allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, le premier ministre espagnol Mariano Rajoy a demand\u00e9 au pr\u00e9sident de la r\u00e9gion catalane Carles Puigdemont, mercre",
          "spa": "La respuesta del l\u00edder catal\u00e1n marcar\u00e1 los hechos de los pr\u00f3ximos d\u00edas, dijo el presidente de Espa\u00f1a; si Puigdemont no responde, el art\u00edculo 155 prev\u00e9 que se obligue a Catalu\u00f1a a cumplir la ley.\n\nEl presidente del gobierno espa\u00f1ol, Mariano Rajoy, pidi\u00f3 al l\u00edder catal\u00e1n Carles Puigdemont que aclare oficialmente si declar\u00f3 la independencia, lo que abre el camino a una eventual intervenci\u00f3n de la autonom\u00eda de la regi\u00f3n.\n\nEl gobierno acord\u00f3 \"requerir formalmente al gobierno de la Ge",
          "tur": "Anayasa Mahkemesi taraf\u0131ndan iptal edilen referandum yasas\u0131na at\u0131fta bulunan Puigdemont, yasada yer alan \"Referandumun sonucunda evet \u00e7\u0131karsa resmi sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131kland\u0131ktan 48 saat sonra ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ilan edilir.\" maddesinin uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 savundu.\n\n'HO\u015eLARINA G\u0130TS\u0130N YA DA G\u0130TMES\u0130N, KATALONYA'DA OLANLAR GER\u00c7EK'\n\n\u0130spanya h\u00fck\u00fcmeti ile uzun zamand\u0131r hi\u00e7bir diyaloglar\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Puigdemont, \"\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar bu konuyu (ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k) konu\u015fmak istemiyorlar. ",
          "srp": "\u041c\u0410\u0414\u0420\u0418\u0414: \u0428\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0434\u0430\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0435\u0441\u0443 \u041f\u0443\u045f\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0441\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u043b\u0438 \u0458\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0458\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0448\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0444\u0435.\n\n\u0423\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u041f\u0443\u045f\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0434\u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0434\u043e\u0431\u0438\u045b\u0435 \u0442\u0440\u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0432\u0443 \"\u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\".",
          "cat": "09.43 h - Els Mossos restringeixen l'acc\u00e9s al Parc de la Ciutadella\n\nEl Parc de la Ciutadella estar\u00e0 tancat durant tota la jornada al p\u00fablic per motius de seguretat coincidint amb la compareixen\u00e7a al Parlament del president de la Generalitat, Carles Puigdemont, en qu\u00e8 podria anunciar una Declaraci\u00f3 Unilateral d'Independ\u00e8ncia i els Mossos d'Esquadra nom\u00e9s n'autoritzaran l'acc\u00e9s a les persones relacionades amb l'activitat parlament\u00e0ria, com diputats, personal de la cambra i mitjans de com",
          "hrv": "\u0160panjolska vlada dala je katalonskom \u010delniku Carlesu Puigdemontu rok od pet dana da razjasni je li proglasio neovisnost Katalonije ili nije, izvijestila je u srijedu \u0161panjolska novinska agencija Efe.\n\nAko Puigdemont potvrdi da je proglasio neovisnost, dobit \u0107e dodatna tri dana da to ispravi. Ako to ne u\u010dini, bit \u0107e pokrenut \u010dlanak 155 \u0161panjolskog ustava na temelju kojeg sredi\u0161nja vlada mo\u017ee ukinuti katalonsku politi\u010dku autonomiju i preuzeti upravljanje nad pokrajinom.\n\n\u0160panjolski prem"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Barcelona"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Spain"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Politics",
            "id": 276,
            "label": "dmoz/Society/Politics",
            "wgt": 65
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Territorial_Disputes",
            "id": 773,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Territorial Disputes",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Micronations",
            "id": 2007,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Micronations",
            "wgt": 77
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1467,
        "articleCounts": {
          "eng": 830,
          "fra": 269,
          "spa": 211,
          "tur": 120,
          "srp": 13,
          "cat": 11,
          "hrv": 13
        },
        "socialScore": 0,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 572586,
        "uri": "eng-3491684",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Immigration",
            "id": "303047",
            "type": "wiki",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Immigration"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)",
            "id": "304050",
            "type": "org",
            "score": 87,
            "label": {
              "eng": "Democratic Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 87,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 81,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 75,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 71,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Congress",
            "id": "304059",
            "type": "org",
            "score": 65,
            "label": {
              "eng": "United States Congress"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deferred_Action_for_Childhood_Arrivals",
            "id": "364048",
            "type": "wiki",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Deferred Action for Childhood Arrivals"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Illegal_immigration",
            "id": "305151",
            "type": "wiki",
            "score": 55,
            "label": {
              "eng": "Illegal immigration"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deportation",
            "id": "308289",
            "type": "wiki",
            "score": 49,
            "label": {
              "eng": "Deportation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 45,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Pelosi",
            "id": "314096",
            "type": "person",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Nancy Pelosi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_House_of_Representatives",
            "id": "304323",
            "type": "org",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "United States House of Representatives"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chuck_Schumer",
            "id": "331289",
            "type": "person",
            "score": 38,
            "label": {
              "eng": "Chuck Schumer"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislature",
            "id": "304321",
            "type": "wiki",
            "score": 38,
            "label": {
              "eng": "Legislature"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mexico",
            "id": "157",
            "type": "loc",
            "score": 37,
            "label": {
              "eng": "Mexico"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Mexico"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Permanent_residence_(United_States)",
            "id": "307420",
            "type": "wiki",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "Permanent residence (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Law",
            "id": "302557",
            "type": "wiki",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "Law"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Senate",
            "id": "305157",
            "type": "org",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "United States Senate"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_America",
            "id": "303245",
            "type": "loc",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Central America"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctuary_city",
            "id": "331091",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Sanctuary city"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Party_leaders_of_the_United_States_Senate",
            "id": "307372",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Party leaders of the United States Senate"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_government_of_the_United_States",
            "id": "303299",
            "type": "org",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Federal government of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mexico\u2013United_States_border",
            "id": "315716",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Mexico\u2013United States border"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/U.S._Immigration_and_Customs_Enforcement",
            "id": "305130",
            "type": "org",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "U.S. Immigration and Customs Enforcement"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Citizenship_in_the_United_States",
            "id": "308454",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Citizenship in the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Border",
            "id": "308560",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Border"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington_(state)",
            "id": "235649",
            "type": "loc",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Washington"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Washington"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anathema",
            "id": "339395",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Anathema"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislation",
            "id": "305004",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Legislation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chain_migration",
            "id": "438925",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Chain migration"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Country",
            "id": "303609",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Country"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Immigration_reform",
            "id": "304473",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Immigration reform"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statutory_law",
            "id": "305266",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Statutory law"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.",
            "id": "180884",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "District of Columbia"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "District of Columbia"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/California",
            "id": "227084",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "California"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "California"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_York",
            "id": "218051",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "New York"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New York"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Texas",
            "id": "199444",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Texas"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Texas"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Salvador",
            "id": "210",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "El Salvador"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "El Salvador"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Honduras",
            "id": "96",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Honduras"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Honduras"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guatemala",
            "id": "90",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Republic of Guatemala"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Guatemala"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Washington_Post",
            "id": "304270",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "The Washington Post"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-09",
        "title": {
          "eng": "For Deal on 'Dreamers,' White House Will Demand Crackdown on Child Border Crossers",
          "spa": "Dreamers a cambio del Muro con M\u00e9xico",
          "deu": "Wei\u00dfes Haus legt Eckpunkte f\u00fcr Einwanderungsreform vor",
          "por": "Em troca de prote\u00e7\u00e3o aos 'dreamers', Trump quer restringir imigra\u00e7\u00e3o",
          "fra": "Immigration: Trump durcit le ton, le compromis s'\u00e9loigne | Jerome CARTILLIER | \u00c9tats-Unis"
        },
        "summary": {
          "eng": "In addition to a crackdown on unaccompanied children at the border, the document to be released on Sunday will insist that any deal to give the Dreamers a permanent legal status must include the construction of a wall across the southern border, aggressive efforts to crack down on illegal immigrants by deporting people who have stayed beyond the limits of their visas, and legislation to reduce legal immigration by creating a system that approves immigrants based on their skills, not their family ",
          "spa": "Donald Trump condiciona el futuro de los j\u00f3venes inmigrantes indocumentados a que el Congreso financie la valla con el pa\u00eds vecino\n\nDonald Trump manda a los 'dreamers' del sue\u00f1o americano al limbo pol\u00edtico\n\nUn muro a cambio del futuro de 787.850 personas. \u00c9sa es la oferta que Donald Trump hizo al Congreso el domingo por la noche: a cambio de la dotaci\u00f3n presupuestaria para construir el famoso muro que separe la frontera de EEUU y M\u00e9xico, el presidente est\u00e1 dispuesto a permitir que los lla",
          "deu": "US-Regierung und Kongress wollen \u00fcber eine neue Einwanderungspolitik verhandeln. Nun hat das Wei\u00dfe Haus eine Liste mit Forderungen ver\u00f6ffentlicht. Die Demokraten wiesen sie umgehend zur\u00fcck.\n\nDas Wei\u00dfe Haus hat dem US-Kongress am Sonntagabend einen Katalog von Forderungen zur Einwanderungspolitik vorgelegt. Von der Erf\u00fcllung macht Pr\u00e4sident Donald Trump es abh\u00e4ngig, ob es zu einer Vereinbarung mit den Demokraten \u00fcber eine Regelung kommt, die Hunderttausenden j\u00fcngeren illegalen Immigrante",
          "por": "Publicidade\n\nO presidente americano Donald Trump disse aos l\u044cderes do Congresso americano que suas prioridades em mat\u0436ria de imigra\u0443\u0441o devem ser aprovadas em troca de prote\u0443\u0441o dos beneficiados pelo programa Daca, que protege cerca de 800 mil jovens que foram levados aos Estados Unidos de forma ilegal por seus pais.\n\nA lista de demandas de Trump inclui uma reforma completa do sistema de \"green card\", medidas severas para impedir que menores de idade entrem no pa\u044cs e a constru\u0443\u0441o do pol\u0416m",
          "fra": "Dans un document adress\u00e9 au Congr\u00e8s, l'ex\u00e9cutif am\u00e9ricain pose ses conditions pour une r\u00e9forme de l'immigration: financement du mur \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique, acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures de renvoi des mineurs arrivant \u00e0 la fronti\u00e8re.\n\nL'administration veut aussi augmenter de mani\u00e8re significative les effectifs charg\u00e9s de l'application des textes avec l'embauche de 10 000 personnes suppl\u00e9mentaires au sein de l'ICE (Immigration and Customs Enforcement).\n\nL'ex\u00e9cutif propose par "
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Dhaka"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Bangladesh"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 97
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Immigration",
            "id": 318,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Immigration",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Genealogy/Emigration_and_Immigration",
            "id": 1811,
            "label": "dmoz/Society/Genealogy/Emigration and Immigration",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 580,
        "articleCounts": {
          "eng": 406,
          "spa": 106,
          "deu": 36,
          "por": 18,
          "fra": 14
        },
        "socialScore": 0,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 570351,
        "uri": "eng-3490866",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia",
            "id": "163729",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Catalunya"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Catalunya"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain",
            "id": "67",
            "type": "loc",
            "score": 89,
            "label": {
              "eng": "Spain"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Spain"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referendum",
            "id": "303036",
            "type": "wiki",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "Referendum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona",
            "id": "151106",
            "type": "loc",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "Barcelona"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Barcelona"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid",
            "id": "149322",
            "type": "loc",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Comunidad de Madrid"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Comunidad de Madrid"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_language",
            "id": "311570",
            "type": "wiki",
            "score": 57,
            "label": {
              "eng": "Catalan language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mariano_Rajoy",
            "id": "305241",
            "type": "person",
            "score": 55,
            "label": {
              "eng": "Mariano Rajoy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carles_Puigdemont",
            "id": "1318459",
            "type": "wiki",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Carles Puigdemont"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Generalitat_of_Catalonia",
            "id": "322296",
            "type": "org",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Generalitat of Catalonia"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_language",
            "id": "303577",
            "type": "wiki",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Spanish language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
            "id": "303064",
            "type": "org",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "European Union"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government",
            "id": "303023",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_independence",
            "id": "315939",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Catalan independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independence",
            "id": "320669",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament",
            "id": "308465",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Parliament"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament_of_Catalonia",
            "id": "350389",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Parliament of Catalonia"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
            "id": "303048",
            "type": "loc",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Europe"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secession",
            "id": "328866",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Secession"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy",
            "id": "303921",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Democracy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution",
            "id": "303662",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Constitution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Spain",
            "id": "302678",
            "type": "org",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Government of Spain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Presidents_of_the_Generalitat_de_Catalunya",
            "id": "1366339",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "List of Presidents of the Generalitat de Catalunya"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Regions_of_France",
            "id": "306370",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Regions of France"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)",
            "id": "303131",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "State (polity)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Spain",
            "id": "310637",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Prime Minister of Spain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Separatism",
            "id": "307115",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Separatism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government",
            "id": "305880",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Head of government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republic",
            "id": "304580",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Republic"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Pa\u00eds",
            "id": "330996",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "El Pa\u00eds"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/People's_Party_(Spain)",
            "id": "308164",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "People's Party (Spain)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Popular_Unity_Candidates",
            "id": "358469",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Popular Unity Candidates"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-08",
        "title": {
          "eng": "The Odd Bedfellows Fighting for Catalan Independence",
          "deu": "Kataloniens Unabh\u00e4ngigkeit: Madrid setzt Puigdemont Ultimatum - SPIEGEL ONLINE - Politik",
          "fra": "La Commission europ\u00e9enne lance un appel au dialogue entre Madrid et la Catalogne",
          "por": "Parlamento catal\u00e3o convoca concentra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 independ\u00eancia",
          "rus": "\u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043c\u0430\u0442\u0443\u043c",
          "spa": "Puigdemont propone suspender la declaraci\u00f3n de independencia de Catalu\u00f1a y pide negociar",
          "ita": "Indipendenza Catalogna, Puigdemont apre al dialogo: \"Siamo solo un popolo\"",
          "hrv": "RASTE NAPETOST U \u0160PANIJI: Predsjednik Katalonije najavo pa prolongirao obra\u0107anje parlamentu"
        },
        "summary": {
          "eng": "And it fell under more pressure than ever on Monday, as the alliance's different factions debated into the night about whether and how to make a long-promised but long-delayed declaration of independence. It is now meant to be announced at some point on Tuesday.\n\nThe decision was complicated further on Monday by a stark warning from a spokesman for the governing party of Prime Minister Mariano Rajoy of Spain that Carles Puigdemont, the leader of Catalonia, could be charged with insurrection if he",
          "deu": "Spaniens Ministerpr\u00e4sident Mariano Rajoy hat der Regionalregierung Kataloniens Medienberichten zufolge zwei Ultimaten f\u00fcr die kommende Woche gestellt. Bis Montag, 10 Uhr, solle Regionalregierungschef Carles Puigdemont die von Rajoy bereits gestellte Frage beantworten, ob er bei seiner Rede am Vorabend die Unabh\u00e4ngigkeit der Region erkl\u00e4rt habe, berichtete die Zeitung \"El Mundo\" unter Berufung auf Regierungskreise. \u00c4hnliche Informationen hatte auch die Zeitung \"La Vanguardia\".\n\nBis sp\u00e4testen",
          "fra": "Carles Puigdemont doit prendre la parole \u00e0 18 heures devant le Parlement, o\u00f9 les ind\u00e9pendantistes disposent de la majorit\u00e9 absolue, pour \u00e9voquer les cons\u00e9quences du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination.\n\nLa Commission europ\u00e9enne a lanc\u00e9, mardi 10 octobre, un nouvel appel au dialogue entre le gouvernement espagnol et les autorit\u00e9s catalanes, alors que le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion autonome, Carles Puigdemont, pourrait d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance en fin de journ\u00e9e.\n\n\" Nous appelons tous ceux qui",
          "por": "Legisladores da Catalunha querem reunir manifestantes durante sess\u00e3o que deve declarar independ\u00eancia\n\npor O Globo\n\n09/10/2017 12:15\n\nPublicidade\n\nBARCELONA - O Parlamento da Catalunha convocou nesta segunda-feira uma concentra\u00e7\u00e3o de apoio em frente ao pr\u00e9dio da Assembleia para ter\u00e7a-feira, quando haver\u00e1 uma sess\u00e3o que provavelmente declarar\u00e1 da independ\u00eancia da Espanha, conforme j\u00e1 indicaram autoridades do governo catal\u00e3o. Caso tomada a decis\u00e3o, o pedido de separa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 car\u00e1ter",
          "rus": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0420\u0430\u0445\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0435\u0441\u0430 \u041f\u0443\u0447\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0435\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0421\u041c\u0418.\n\n\u041f\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c",
          "spa": "Todo sobre la DUI\n\nEl presidente de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha propuesto al Parlament que suspenda la declaraci\u00f3n de independencia de Catalu\u00f1a para que en las pr\u00f3ximas semanas se pueda llegar \"a una soluci\u00f3n acordada\".\n\n\"Asumo el mandato del pueblo de que Catalu\u00f1a se convierta en Estado independiente en forma de rep\u00fablica\", ha declarado el presidente catal\u00e1n en su esperada alocuci\u00f3n en el Parlament.\n\n\"Catalu\u00f1a se ha ganado el derecho a ser un Estado Independiente y a ser escuc",
          "ita": "\"E' un momento di dimensione storica eccezionale\". Nella sede del parlamento di Barcelona, il presidente della Generalitat Carles Puigdemont pronuncia il suo discorso sull'indipendenza, parole chiavi per il futuro della Catalogna. Parla di \"forte necessit\u00e0 di non alimentare la tensione\", \"di momento critico e serio,\n\ndobbiamo essere tutti qui ad assumerci le nostre responsabilit\u00e0\". E sottolinea: \"Le violenze estreme della polizia di Madrid, senza precedenti in Europa, non hanno impedito il voto",
          "hrv": "Govor predsjendika Katalonije odgo\u0111en je do 19 sati zbog njegovog sastanka s predsjednikom Evropske komisije Jean Claudeom Junckerom, koji je nenajavljeno do\u0161ao u Barcelonu, o\u010dito nastoje\u0107i smiriti situaciju. Na sastanku je i predsjednica regionalnog katalonskog parlamenta.\n\nCijela \u0160panjolska, Europa i svijet i\u0161\u010dekuju kakav \u0107e potez povu\u0107i predsjednik Katalonije Carles Puigdemont, koji bi u 18 sati u regionalnom parlamentu treba odr\u017eati govor nakon referenduma o neovisnosti, koji centra"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Barcelona"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Spain"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Politics",
            "id": 276,
            "label": "dmoz/Society/Politics",
            "wgt": 57
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Territorial_Disputes",
            "id": 773,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Territorial Disputes",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Disabled/Independent_Living",
            "id": 7307,
            "label": "dmoz/Society/Disabled/Independent Living",
            "wgt": 89
          }
        ],
        "totalArticleCount": 3288,
        "articleCounts": {
          "eng": 1032,
          "deu": 731,
          "fra": 378,
          "por": 301,
          "rus": 310,
          "spa": 433,
          "ita": 95,
          "hrv": 8
        },
        "socialScore": 0,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 535051,
        "uri": "eng-3476477",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cuba",
            "id": "50",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Cuba"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Cuba"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 97,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Havana",
            "id": "171500",
            "type": "loc",
            "score": 79,
            "label": {
              "eng": "Havana"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Havana"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Cuba"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomatic_mission",
            "id": "305318",
            "type": "wiki",
            "score": 67,
            "label": {
              "eng": "Diplomatic mission"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_State",
            "id": "303326",
            "type": "org",
            "score": 64,
            "label": {
              "eng": "United States Department of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy",
            "id": "305325",
            "type": "wiki",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Diplomacy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.",
            "id": "180884",
            "type": "loc",
            "score": 32,
            "label": {
              "eng": "District of Columbia"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "District of Columbia"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)",
            "id": "303131",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "State (polity)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Cuba",
            "id": "320725",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Politics of Cuba"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomat",
            "id": "314059",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Diplomat"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rex_Tillerson",
            "id": "532783",
            "type": "person",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Rex Tillerson"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_government_of_the_United_States",
            "id": "303299",
            "type": "org",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Federal government of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cubans",
            "id": "340267",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Cubans"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cuba\u2013United_States_relations",
            "id": "483682",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Cuba\u2013United States relations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vienna",
            "id": "99882",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Wien"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Wien"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Republic of Austria"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ra\u00fal_Castro",
            "id": "340405",
            "type": "person",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Ra\u00fal Castro"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marco_Rubio",
            "id": "307366",
            "type": "person",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Marco Rubio"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War",
            "id": "304148",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Cold War"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government",
            "id": "303023",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Embassy_of_the_United_States,_Havana",
            "id": "1290115",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Embassy of the United States, Havana"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Island",
            "id": "305432",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Island"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Country",
            "id": "303609",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Country"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bruno_Rodr\u00edguez_Parrilla",
            "id": "752639",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Bruno Rodr\u00edguez Parrilla"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Civil_service",
            "id": "306039",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Civil service"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Persona_non_grata",
            "id": "327806",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Persona non grata"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor",
            "id": "312411",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Chancellor"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
            "id": "302948",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Politics"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Florida",
            "id": "181655",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Florida"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Florida"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canada",
            "id": "37",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Canada"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Canada"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cuban_Revolution",
            "id": "340529",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Cuban Revolution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Communism",
            "id": "304261",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Communism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Bureau_of_Investigation",
            "id": "304183",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Federal Bureau of Investigation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-03",
        "title": {
          "eng": "US diplomats, families in Cuba targeted nearly 50 times by sonic attacks, says US official",
          "spa": "Estados Unidos da siete d\u00edas a los diplom\u00e1ticos cubanos para que abandonen el pa\u00eds",
          "por": "Diplomacia - EUA expulsam 15 diplomatas cubanos ap\u00f3s ataques s\u00f3nicos em Havana",
          "fra": "\"Attaques\" myst\u00e9rieuses \u00e0 Cuba: Washington expulse 15 diplomates",
          "deu": "Nach Akustik-Attacken: USA weisen kubanische Diplomaten aus",
          "ita": "\"Attacchi acustici\" a cittadini Usa, ira di Trump su Cuba: espulsi 15 diplomatici da Washington",
          "rus": "\u0421\u0428\u0410 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c 15 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432",
          "tur": "ABD, 15 diplomat\u0131 kovdu"
        },
        "summary": {
          "eng": "Chat with us in Facebook Messenger. Find out what's happening in the world as it unfolds.\n\nStory highlightsAt least 21 US diplomats and relatives affected by possible sonic attacksUS Embassy in Havana may be scaled back to limit number of people at risk\n\nHavana, Cuba (CNN)Some of the 21 US diplomats believed to have been impacted by mysterious acoustic attacks in Cuba were targeted multiple times, CNN has learned from a senior US official.\n\nThere were nearly 50 attacks in total, the official said",
          "spa": "En horas de la ma\u00f1ana de este martes 3 de octubre se ha efectuado una teleconferencia de prensa por v\u00eda telef\u00f3nica con un funcionario del Departamento de Estado, a la cual CiberCuba tuvo acceso y donde se abord\u00f3 el tema de las relaciones con Cuba y la crisis desatada tras los ataques ac\u00fasticos que sufrieron 22 personas en suelo cubano.\n\nEn la conversaci\u00f3n se afirm\u00f3 que la decisi\u00f3n de reducir el personal diplom\u00e1tico en La Habana y expulsar de la Embajada cubana en Washington a funcionario",
          "por": "EUA acusam Cuba de n\u00e3o ter protegido diplomatas norte-americanos dos misteriosos ataques em Havana\n\nOs Estados Unidos da Am\u00e9rica anunciaram esta ter\u00e7a-feira que v\u00e3o expulsar 15 diplomatas cubanos, acusando Havana de ter falhado na prote\u00e7\u00e3o dos diplomatas norte-americanos sujeitos a misteriosos ataques s\u00f3nicos em Cuba.\n\nSegundo a BBC, foi dado aos diplomatas cubanos um prazo de sete dias para sa\u00edrem dos EUA.\n\nNa semana passada, j\u00e1 em consequ\u00eancia dos ataques inexplicados em Cuba, o Depar",
          "fra": "Les Etats-Unis ont expuls\u00e9 mardi quinze diplomates cubains en poste \u00e0 Washington, apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 de La Havane plus de la moiti\u00e9 de leur personnel en r\u00e9action aux myst\u00e9rieuses \"attaques\" qui ont affect\u00e9 la sant\u00e9 de 22 Am\u00e9ricains.\n\n\"Nous maintenons nos relations diplomatiques avec La Havane\" mais les \"expulsions\" ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es \"en raison de l'incapacit\u00e9 de Cuba \u00e0 prendre les mesures appropri\u00e9es pour prot\u00e9ger nos diplomates\" et aussi pour \"assurer l'\u00e9quit\u00e9\" dans la pr\u00e9se",
          "deu": "Im Streit um mysteri\u00f6se Erkrankungen amerikanischer Diplomaten in Kuba hat die US-Regierung 15 Mitarbeiter der kubanischen Botschaft in Washington des Landes verwiesen.\n\n\"Wir haben die Entscheidung getroffen, weil Kuba nicht in der Lage ist, angemessene Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, um unsere Diplomaten zu sch\u00fctzen\", sagte US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson am Dienstag. \"Wir unterhalten weiterhin diplomatische Beziehungen zu Kuba und werden bei den Ermittlungen \u00fcber die Angriffe mit Kuba kooperieren.\"",
          "ita": "Nuova escalation nella crisi diplomatica tra gli Stati Uniti e Cuba. Un altro cittadino americano \u00e8 rimasto ferito in seguito ai misteriosi \"attacchi acustici\" nell'isola caraibica, portando a 22 il numero delle vittime, quasi tutti diplomatici e personale del Dipartimento di stato. La notizia ha scatenato l'ira del presidente Donald Trump e una reazione immediata da parte dell'amministrazione Usa, che ha deciso l'espulsione di 15 diplomatici cubani dell'ambasciata a Washington. Di fatto una \"ra",
          "rus": "\u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0422\u0440\u0430\u043c\u043f\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u044b\u043b\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041a\u0443\u0431\u044b \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435 15 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 Reuters.\n\n\u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0421\u0428\u0410 \u0420\u0435\u043a\u0441 \u0422\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u041a\u0443\u0431\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440",
          "tur": "Tillerson, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, K\u00fcbal\u0131 diplomatlar\u0131n geri g\u00f6nderilmesine ili\u015fkin olarak K\u00fcbah\u00fck\u00fcmetinin bilgilendirildi\u011fini kaydetti.\n\nBakan Tillerson'\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"3 Ekim'de, ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Washington'da g\u00f6rev yapan 15 diplomat\u0131n geri g\u00f6nderilece\u011fine ili\u015fkin al\u0131nan karar hakk\u0131nda, K\u00fcba h\u00fck\u00fcmetini bilgilendirdi.\" s\u00f6zlerine yer verildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, bu karar\u0131n, K\u00fcba'da g\u00f6rev yapan \"Amerikal\u0131 diplomatlar\u0131n g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanamamas"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Havana"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Cuba"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 82
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism",
            "id": 161,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism",
            "wgt": 90
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 846,
        "articleCounts": {
          "eng": 319,
          "spa": 315,
          "por": 61,
          "fra": 38,
          "deu": 48,
          "ita": 14,
          "rus": 42,
          "tur": 9
        },
        "socialScore": 376.7,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 532047,
        "uri": "eng-3475045",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gun",
            "id": "311835",
            "type": "wiki",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Gun"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Las_Vegas",
            "id": "231028",
            "type": "loc",
            "score": 91,
            "label": {
              "eng": "Las Vegas"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Las Vegas"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 81,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mass_shooting",
            "id": "1268989",
            "type": "wiki",
            "score": 78,
            "label": {
              "eng": "Mass shooting"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gun_control",
            "id": "321185",
            "type": "wiki",
            "score": 68,
            "label": {
              "eng": "Gun control"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Congress",
            "id": "304059",
            "type": "org",
            "score": 57,
            "label": {
              "eng": "United States Congress"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)",
            "id": "304050",
            "type": "org",
            "score": 47,
            "label": {
              "eng": "Democratic Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gun_violence",
            "id": "325255",
            "type": "wiki",
            "score": 46,
            "label": {
              "eng": "Gun violence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Rifle_Association",
            "id": "311593",
            "type": "org",
            "score": 46,
            "label": {
              "eng": "National Rifle Association"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Firearm",
            "id": "305964",
            "type": "wiki",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Firearm"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Overview_of_gun_laws_by_nation",
            "id": "321186",
            "type": "wiki",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "Overview of gun laws by nation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Weapon",
            "id": "304755",
            "type": "wiki",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_the_United_States",
            "id": "306055",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "History of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Law",
            "id": "302557",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Law"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Senate",
            "id": "305157",
            "type": "org",
            "score": 32,
            "label": {
              "eng": "United States Senate"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_House_of_Representatives",
            "id": "304323",
            "type": "org",
            "score": 32,
            "label": {
              "eng": "United States House of Representatives"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gun_politics_in_the_United_States",
            "id": "333108",
            "type": "wiki",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "Gun politics in the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Right_to_keep_and_bear_arms",
            "id": "314624",
            "type": "wiki",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "Right to keep and bear arms"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nevada",
            "id": "231057",
            "type": "loc",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "Nevada"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Nevada"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Suppressor",
            "id": "351786",
            "type": "wiki",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Suppressor"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Violence",
            "id": "302966",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Violence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Connecticut",
            "id": "204232",
            "type": "loc",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Connecticut"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Connecticut"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Background_check",
            "id": "321187",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Background check"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Country_music",
            "id": "302614",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Country music"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Second_Amendment_to_the_United_States_Constitution",
            "id": "314623",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Second Amendment to the United States Constitution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hotel",
            "id": "304628",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Hotel"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Murphy_(Connecticut_politician)",
            "id": "1274470",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Chris Murphy (Connecticut politician)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sandy_Hook_Elementary_School_shooting",
            "id": "333113",
            "type": "person",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Sandy Hook Elementary School shooting"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hillary_Rodham_Clinton",
            "id": "302951",
            "type": "person",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Hillary Rodham Clinton"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington_(state)",
            "id": "235649",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Washington"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Washington"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/California",
            "id": "227084",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "California"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "California"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Ryan",
            "id": "304743",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Paul Ryan"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_government_of_the_United_States",
            "id": "303299",
            "type": "org",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Federal government of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Orlando,_Florida",
            "id": "182155",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Orlando"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Orlando"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Pelosi",
            "id": "314096",
            "type": "person",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Nancy Pelosi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australia",
            "id": "12",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Australia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Australia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gabrielle_Giffords",
            "id": "455411",
            "type": "person",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Americans for Responsible Solutions"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Newtown,_Connecticut",
            "id": "226123",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Newtown"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Newtown"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Bureau_of_Investigation",
            "id": "304183",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Federal Bureau of Investigation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Scalise",
            "id": "357938",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Steve Scalise"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq",
            "id": "303094",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Islamic State of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_York",
            "id": "218051",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "New York"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New York"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN",
            "id": "304269",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Cnn.com"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Florida",
            "id": "181655",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Florida"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Florida"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-02",
        "title": {
          "eng": "Las Vegas shooting: Clinton blasts NRA, fellow Dems renew call for gun control after attack",
          "spa": "Ashton Kutcher alza la voz contra el uso de armas en Estados Unidos - El Intransigente"
        },
        "summary": {
          "eng": "Democrats swiftly renewed their push for gun control within hours of the deadliest mass shooting in U.S. history, with congressional Democrats urging legislation and Hillary Clinton going after the National Rifle Association.\n\nA gunman killed at least 50 people in the massacre in Las Vegas, which also left more than 400 hospitalized. The casualties exceeded those of the Pulse nightclub tragedy in Florida more than a year ago.\n\nAnd as with the Pulse attack, the Las Vegas shooting led to prompt cal",
          "spa": "Y mientras hay un gran listado de figuras de Hollywood que exigen leyes de control de armas m\u00e1s estrictas en el pa\u00eds de Am\u00e9rica del Norte, Ashton Kutcher se ha unido a ellos... contando, adem\u00e1s, su propia experiencia. Es que tras la masacre de Las Vegas, el ex actor de \"Two and a half men\" repens\u00f3 su posici\u00f3n sobre la portaci\u00f3n.\n\n\"Oremos. Vamos a cambiar la ley\", escribi\u00f3 Ashton en Twitter, agregando su decisi\u00f3n al respecto: \"Tengo un arma desde los 12 a\u00f1os, pero basta es basta. Soy un "
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Las Vegas"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Gun_Control",
            "id": 171,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Gun Control",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Shopping/Recreation/Guns",
            "id": 735,
            "label": "dmoz/Shopping/Recreation/Guns",
            "wgt": 95
          },
          {
            "uri": "dmoz/Recreation/Guns/Directories",
            "id": 2189,
            "label": "dmoz/Recreation/Guns/Directories",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 852,
        "articleCounts": {
          "eng": 838,
          "spa": 14
        },
        "socialScore": 12973.3,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 527109,
        "uri": "eng-3473131",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 91,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rex_Tillerson",
            "id": "532783",
            "type": "person",
            "score": 62,
            "label": {
              "eng": "Rex Tillerson"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pyongyang",
            "id": "66897",
            "type": "loc",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Pyongyang"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Pyongyang"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "North Korea"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 57,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong-un",
            "id": "312664",
            "type": "person",
            "score": 54,
            "label": {
              "eng": "Kim Jong-un"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 46,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 45,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rocket_Man_(I_Think_It's_Going_to_Be_a_Long,_Long_Time)",
            "id": "500465",
            "type": "wiki",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "Rocket Man (I Think It's Going to Be a Long, Long Time)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beijing",
            "id": "65436",
            "type": "loc",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "Beijing"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Beijing"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "People's Republic of China"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy",
            "id": "305325",
            "type": "wiki",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Diplomacy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korea",
            "id": "65773",
            "type": "loc",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Republic of Korea"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Republic of Korea"
              },
              "country": null
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_State",
            "id": "303326",
            "type": "org",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "United States Department of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapon",
            "id": "303483",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Korea",
            "id": "121",
            "type": "loc",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "South Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "South Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_proliferation",
            "id": "324957",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Nuclear proliferation"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_Peninsula",
            "id": "317580",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Korean Peninsula"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/George_W._Bush",
            "id": "305921",
            "type": "person",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "George W. Bush"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_leaders_of_North_Korea",
            "id": "587516",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "List of leaders of North Korea"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_missile",
            "id": "315023",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapons_testing",
            "id": "336966",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapons testing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_General_Assembly",
            "id": "308437",
            "type": "org",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "United Nations General Assembly"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Heather_Nauert",
            "id": "905802",
            "type": "person",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Heather Nauert"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_State",
            "id": "303916",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea_and_weapons_of_mass_destruction",
            "id": "380344",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "North Korea and weapons of mass destruction"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Thermonuclear_weapon",
            "id": "330458",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Thermonuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_Defense",
            "id": "325016",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of Defense"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intercontinental_ballistic_missile",
            "id": "319183",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Intercontinental ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Clinton",
            "id": "304714",
            "type": "person",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Bill Clinton"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Missile",
            "id": "304134",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seoul",
            "id": "65774",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Seoul-teukbyeolsi"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Seoul-teukbyeolsi"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "South Korea"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Japan",
            "id": "113",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Japan"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Japan"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong-il",
            "id": "312662",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Kim Jong-il"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_language",
            "id": "306569",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Korean language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Pentagon",
            "id": "303092",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "The Pentagon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_Jersey",
            "id": "216558",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "New Jersey"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New Jersey"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Senate",
            "id": "305157",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United States Senate"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Communication",
            "id": "304220",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Communication"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puerto_Rico",
            "id": "182",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Puerto Rico"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Puerto Rico"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-01",
        "title": {
          "eng": "Trump Attacks Kim Jong-Un As \"Rocket Man,\" Disparages Diplomatic Solution",
          "spa": "\u00bfA Corea del Norte le afectan las sanciones econ\u00f3micas internacionales? [BBC]",
          "por": "Coreia do Norte acusa EUA na ONU de impedir seu desenvolvimento"
        },
        "summary": {
          "eng": "President Donald Trump returned to the well of his taunts against North Korean leader Kim Jong-un on Sunday morning in a tweet that was paired with a cryptic threat.\n\nSpecifically, Trump again referred to Kim as \"Little Rocket Man,\" and suggested that the United States -- and in particular Secretary of State Rex Tillerson -- was wasting time trying to negotiate with the 33-year-old dictator. Trump followed up his first tweet about Kim by telling Tillerson to \"save your energy,\" and ominously rema",
          "spa": "Kim Jong-un, m\u00e1xima autoridad de Corea del Norte. (AFP)\n\nAgencias\n\nCorea del Norte sabe lo que es vivir bajo m\u00faltiples sanciones econ\u00f3micas internacionales.\n\nNaciones Unidas ha impuesto 16 resoluciones contra Pyongyang desde 2006, las cuales se suman a las que gobiernos como el de Estados Unidos han aplicado al r\u00e9gimen de Kim Jong-un.\n\nEl programa nuclear norcoreano, el cual defiende Pyongyang f\u00e9rreamente como su derecho, ha estado en el centro de la discordia.\n\nSin tener en cuenta los efect",
          "por": "Coreia do Norte: \"Os Estados Unidos est\u00e3o aderindo a amea\u00e7as e chantagens nucleares sem precedentes\" (Damir Sagolj/Reuters)\n\nO representante da Coreia do Norte na ONU, Ja Song Nam, acusou, nesta ter\u00e7a-feira (3), os Estados Unidos de se esfor\u00e7arem para impedir o desenvolvimento econ\u00f4mico e denunciou as san\u00e7\u00f5es impostas a pa\u00edses pobres como uma tentativa de \"destruir civiliza\u00e7\u00f5es modernas\".\n\nO embaixador disse que a Coreia do Norte vai suportar as san\u00e7\u00f5es e continuar \"na estrada da cons"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Pyongyang"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 82
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Economic",
            "id": 108,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Economic",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Global",
            "id": 2697,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Global",
            "wgt": 85
          }
        ],
        "totalArticleCount": 543,
        "articleCounts": {
          "eng": 523,
          "spa": 15,
          "por": 5
        },
        "socialScore": 1132.2,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 497512,
        "uri": "eng-3461538",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Afghanistan",
            "id": "2",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kabul",
            "id": "47507",
            "type": "loc",
            "score": 92,
            "label": {
              "eng": "Kabul"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Kabul"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taliban",
            "id": "303355",
            "type": "org",
            "score": 75,
            "label": {
              "eng": "Taliban"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NATO",
            "id": "285692",
            "type": "loc",
            "score": 69,
            "label": {
              "eng": "NATO"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "NATO"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Belgium"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 67,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jens_Stoltenberg",
            "id": "380359",
            "type": "person",
            "score": 56,
            "label": {
              "eng": "Jens Stoltenberg"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airport",
            "id": "302716",
            "type": "wiki",
            "score": 45,
            "label": {
              "eng": "Airport"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_Defense",
            "id": "325016",
            "type": "wiki",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of Defense"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ashraf_Ghani_Ahmadzai",
            "id": "349603",
            "type": "person",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Ashraf Ghani Ahmadzai"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary_General_of_NATO",
            "id": "534970",
            "type": "wiki",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "Secretary General of NATO"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/James_Mattis",
            "id": "393413",
            "type": "person",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "James Mattis"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Afghan_National_Army",
            "id": "303353",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Afghan National Army"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Armed_Forces",
            "id": "303517",
            "type": "org",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "United States Armed Forces"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Afghanistan",
            "id": "384893",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "President of Afghanistan"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq",
            "id": "303094",
            "type": "org",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Islamic State of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Pentagon",
            "id": "303092",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "The Pentagon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/India",
            "id": "104",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "India"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "India"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mosque",
            "id": "305753",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Mosque"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/General_officer",
            "id": "304309",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "General officer"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/War_in_Afghanistan_(2001\u201314)",
            "id": "1167189",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "War in Afghanistan (2001\u201314)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pakistan",
            "id": "178",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Pakistan"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Pakistan"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shia_Islam",
            "id": "309442",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Shia Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Resolute_Support_Mission",
            "id": "1277132",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Resolute Support Mission"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kabul_International_Airport",
            "id": "944993",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Kabul International Airport"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Zabiullah_Mujahid",
            "id": "326342",
            "type": "person",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Zabiullah Mujahid"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police",
            "id": "302532",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Police"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamid_Karzai_International_Airport",
            "id": "1295506",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Hamid Karzai International Airport"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rocket_(weapon)",
            "id": "340836",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Rocket (weapon)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Afghan_Armed_Forces",
            "id": "322023",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Afghan Armed Forces"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Suicide_attack",
            "id": "303634",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Suicide attack"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Afghanistan)",
            "id": "529874",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Ministry of the Interior (Afghanistan)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_Defense",
            "id": "315405",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "United States Department of Defense"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Asia",
            "id": "313490",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "South Asia"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denmark",
            "id": "58",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Denmark"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Denmark"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Qaeda",
            "id": "303510",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Al-Qaeda"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-27",
        "title": {
          "eng": "Anger in Kabul after US air raid wounds civilians",
          "spa": "Secretario de Defensa de EU visita Afganist&aacute;n; lanzan lluvia de cohetes",
          "fra": "Les talibans \"visaient l'avion\" du chef du Pentagone",
          "deu": "Taliban starten Angriff auf Flugzeug von US-Minister - WELT",
          "por": "Erro de ataque dos EUA em Cabul marca visita do Pent\u00e1gono",
          "rus": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0438 \u041c\u044d\u0442\u0442\u0438\u0441 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d"
        },
        "summary": {
          "eng": "When the Taliban unleashed a barrage of rockets at Kabul's airport on Wednesday, targetting the plane of visiting US Secretary of Defence Jim Mattis, streets in the area were devoid of life as residents remained indoors for several hours.\n\nA woman was killed and 11 civilians were wounded in the Taliban attack, according to Afghan officials.\n\nIn response, NATO's Resolute Support mission in Afghanistan said that US aircraft launched air raids to support Afghan security forces conducting search oper",
          "spa": "Los tres atacantes se refugiaron posteriormente en una casa cercana al aeropuerto, donde fueron abatidos por las fuerzas de seguridad, en un operativo que dur\u00f3 seis horas.\n\nLa operaci\u00f3n de despeje ha terminado, los tres atacantes que tomaron posici\u00f3n en una casa residencial han muerto\", dijo el portavoz del Ministerio del Interior, Najib Danish, quien agreg\u00f3 que la situaci\u00f3n en la zona es ahora de calma y est\u00e1 bajo control.\n\nLa visita de Mattis ten\u00eda lugar despu\u00e9s de que el presidente de ",
          "fra": "Au moins six roquettes ont touch\u00e9 la partie militaire de l'a\u00e9roport de Kaboul ainsi qu'un \"quartier r\u00e9sidentiel\" adjacent, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur afghan, pr\u00e9cisant que \"cinq civils ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dont une femme\" dans un \u00e9tat grave.\n\nLes talibans ont revendiqu\u00e9 l'op\u00e9ration, pr\u00e9cisant avoir \"vis\u00e9 l'avion\" du chef du Pentagone Jim Mattis. \"Trois assaillants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s\" selon le porte-parole du minist\u00e8re Najib Danish.\n\nM. Mattis et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de ",
          "deu": "Anzeige\n\nAm Rande des Besuchs von Nato-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg und US-Verteidigungsminister James Mattis in Afghanistan sind bei Feuergefechten mehrere Menschen get\u00f6tet und verletzt worden. Die radikalislamischen Taliban griffen den Internationalen Flughafen von Kabul mit M\u00f6rsergranaten an und erkl\u00e4rten, ihr Ziel sei das Flugzeug von Mattis gewesen. Bei einem Gegenangriff der USA wurden versehentlich mehrere Zivilsten verletzt.\n\nMattis und Stoltenberg waren nicht in Gefahr: Sie trafe",
          "por": "James Mattis: \"N\u00f3s somos os mocinhos\", declarou Mattis (Resolute Support Mission/Reuters)\n\nUm bombardeio americano em Cabul deixou \"v\u00e1rias v\u00edtimas\" civis na quarta-feira durante a visita do chefe do Pent\u00e1gono e do secret\u00e1rio-geral da Otan, que foram reafirmar seu \"compromisso\" no Afeganist\u00e3o contra o terrorismo.\n\nAs for\u00e7as americanas intervieram em resposta a um ataque com foguetes e obuses de morteiro dos talib\u00e3s contra o aeroporto internacional de Cabul e contra um bairro residencial vi",
          "rus": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u041d\u0410\u0422\u041e \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0444\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\n\n\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u0430 \u0419\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u044d\u0442\u0442\u0438\u0441 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u0443\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441 \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041a\u0430\u0431\u0443\u043b. \u042d\u0442\u0443 "
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Kabul"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 617,
        "articleCounts": {
          "eng": 354,
          "spa": 67,
          "fra": 89,
          "deu": 32,
          "por": 41,
          "rus": 34
        },
        "socialScore": 2651.9,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 479552,
        "uri": "eng-3454412",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referendum",
            "id": "303036",
            "type": "wiki",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Referendum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraq",
            "id": "106",
            "type": "loc",
            "score": 98,
            "label": {
              "eng": "Republic of Iraq"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Iraq"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurdish_people",
            "id": "305524",
            "type": "wiki",
            "score": 95,
            "label": {
              "eng": "Kurdish people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraqi_Kurdistan",
            "id": "349166",
            "type": "loc",
            "score": 88,
            "label": {
              "eng": "Iraqi Kurdistan"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Baghdad",
            "id": "1579",
            "type": "loc",
            "score": 75,
            "label": {
              "eng": "Baghdad"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Baghdad"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Republic of Iraq"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Turkey",
            "id": "225",
            "type": "loc",
            "score": 69,
            "label": {
              "eng": "Turkey"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Turkey"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurdistan",
            "id": "322328",
            "type": "wiki",
            "score": 66,
            "label": {
              "eng": "Kurdistan"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran",
            "id": "107",
            "type": "loc",
            "score": 64,
            "label": {
              "eng": "Iran"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Iran"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Erbil",
            "id": "350679",
            "type": "loc",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Erbil"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Masoud_Barzani",
            "id": "435418",
            "type": "person",
            "score": 38,
            "label": {
              "eng": "Masoud Barzani"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kirkuk",
            "id": "1558",
            "type": "loc",
            "score": 35,
            "label": {
              "eng": "Kirkuk"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Kirkuk"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Republic of Iraq"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 34,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraqi_people",
            "id": "350680",
            "type": "wiki",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Iraqi people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq",
            "id": "303094",
            "type": "org",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Islamic State of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Syria",
            "id": "212",
            "type": "loc",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Syria"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Syria"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurdistan_Regional_Government",
            "id": "350678",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Kurdistan Regional Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurdish_language",
            "id": "349704",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Kurdish language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurds_in_Iraq",
            "id": "710587",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Kurds in Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peshmerga",
            "id": "354356",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Peshmerga"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saddam_Hussein",
            "id": "343066",
            "type": "person",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Saddam Hussein"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ankara",
            "id": "10258",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Ankara"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Ankara"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Turkey"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tehran",
            "id": "1925",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Tehr\u0101n"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Tehr\u0101n"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Iran"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arbil_Province",
            "id": "420417",
            "type": "loc",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Arbil Province"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Recep_Tayyip_Erdo\u011fan",
            "id": "303349",
            "type": "person",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Recep Tayyip Erdo\u011fan"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)",
            "id": "303131",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "State (polity)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Haider_al-Abadi",
            "id": "1046334",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Haider al-Abadi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mustafa_Barzani",
            "id": "435417",
            "type": "person",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Mustafa Barzani"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arab_people",
            "id": "309890",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Arab people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sulaymaniyah",
            "id": "1589",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "As Sulaym\u0101n\u012byah"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "As Sulaym\u0101n\u012byah"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Republic of Iraq"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Petroleum",
            "id": "305421",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Petroleum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independence",
            "id": "320669",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Regions_of_France",
            "id": "306370",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Regions of France"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government",
            "id": "303023",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Iraq",
            "id": "399893",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Prime Minister of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shia_Islam",
            "id": "309442",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Shia Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel",
            "id": "102",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Israel"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Israel"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secession",
            "id": "328866",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Secession"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2003_invasion_of_Iraq",
            "id": "319668",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "2003 invasion of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kurdistan_Workers'_Party",
            "id": "313342",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Kurdistan Workers' Party"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-24",
        "title": {
          "eng": "Iraqi Kurds cast their votes in historic referendum ",
          "spa": "Ir\u00e1n emprende ejercicios militares a gran escala en la frontera con el Kurdist\u00e1n iraqu\u00ed",
          "deu": "Kurden wollen \u00fcber Unabh\u00e4ngigkeit abstimmen",
          "por": "Curdos iraquianos se preparam para referendo de independ\u00eancia",
          "ita": "Il giorno del Kurdistan, nascita unilaterale di uno Stato indesiderato (di U. De Giovannangeli)",
          "fra": "Kurdistan irakien: le \"oui\" l'emporte avec 92% au r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance",
          "slv": "Ira\u0161ki Kurdistan: po Tur\u010diji na meji s pokrajino voja\u0161ke vaje za\u010denja \u0161e Iran"
        },
        "summary": {
          "eng": "Chat with us in Facebook Messenger. Find out what's happening in the world as it unfolds.\n\nStory highlightsVoting ends at 6 p.m. local time, results due in 72 hours Iran and Turkey fear a vote for independence in Iraq might galvanize movements in their countries\n\nIrbil, Iraq (CNN)Iraqi Kurds have started casting their ballots in a controversial independence referendum Monday as tensions between Iraq's largest ethnic minority and the Iraqi government in Baghdad intensifies.\n\nVoting got underway at",
          "spa": "Soldados iran\u00edes marchan en un desfile en Teher\u00e1n, el 18 de abril de 2017.\n\nLa Guardia Revolucionaria de Ir\u00e1n llevan a cabo desde este domingo simulacros militares a gran escala cerca del Kurdist\u00e1n, al norte de Irak, que planea celebrar un refer\u00e9ndum de independencia el 25 de septiembre, informa el portal militar Sepahnews.\n\n\"Durante las maniobras se han llevado a cabo con \u00e9xito operaciones combinadas con veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados, misiles, artiller\u00eda, fuerzas a\u00e9reas y unidades bli",
          "deu": "Heftiger Widerstand des Irak, der T\u00fcrkei, des Iran und selbst der USA: Doch die Kurden wollen die Volksabstimmung am Montag auf jeden Fall abhalten.\n\nDie Menge wogt und feiert \u00fcber Stunden. Zehntausende Kurden sind ins Fu\u00dfballstadion der nordirakischen Stadt Erbil gestr\u00f6mt, kein Platz ist mehr frei. Im Innenraum stehen die Menschen bei fast 40 Grad K\u00f6rper an K\u00f6rper, verschwitzt und so dicht, als seien sie eine einzige gro\u00dfe Masse. Sie singen, sie tanzen, sie schwenken kurdische Fahnen, Rot",
          "por": "Erbil, Iraque, 24 Set 2017 (AFP) - Os curdos iraquianos devem votar na segunda-feira (25) no referendo de independ\u00eancia, em meio a uma mistura de entusiasmo e forte apreens\u00e3o em raz\u00e3o das amea\u00e7as de repres\u00e1lias das autoridades centrais do Iraque, Turquia e Ir\u00e3.\n\nA primeira medida de retalia\u00e7\u00e3o veio do Ir\u00e3, que proibiu neste domingo (24) todos os voos com o Curdist\u00e3o iraquiano a pedido do governo de Bagd\u00e1.\n\nEm Erbil, capital do Curdist\u00e3o e reduto do presidente Massud Barzani, que inici",
          "ita": "E alla fine venne il \"Giorno del Kurdistan\". Tra Stati falliti e califfati in rotta, in Medio Oriente sta per nascere, unilateralmente, uno Stato \"indesiderato: lo Stato del Kurdistan iracheno. I Curdi: soli contro (quasi) tutti. Perch\u00e9 l'indipendenza proclamata oggi a seguito del referendum popolare ha messo d'accordo Paesi che sono in disaccordo su tutto: Turchia, Arabia Saudita, Siria, Iran.\n\nIl referendum sull'indipendenza del 25 settembre \u00e8 per la gente del Kurdistan un \"passo verso un fut",
          "fra": "Comme pr\u00e9vu, le oui l'a largement emport\u00e9 lors du r\u00e9f\u00e9rendum pour l'ind\u00e9pendance du kurdistan irakien.\n\nC'\u00e9tait attendu. Le \"oui\" l'a emport\u00e9 avec 92,73% au r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance organis\u00e9 lundi au Kurdistan irakien, selon les r\u00e9sultats officiels proclam\u00e9s mercredi par la commission \u00e9lectorale. Le vote \u00e9tait organis\u00e9 par le pr\u00e9sident de cette r\u00e9gion autonome, Massoud Barzani.\n\n\"Sur 3 305 925 votants, le oui a obtenu 92,73% et le non 7,27%\", a affirm\u00e9 cette commission, pr\u00e9ci",
          "slv": "Dan pred referendumom o neodvisnosti ira\u0161kega Kurdistana je Iran za\u010del z voja\u0161kimi vajami ob meji s pokrajino. Ameri\u0161ko veleposlani\u0161tvo v Iraku dr\u017eavljane svari pred nemiri.\n\nIra\u0161ke voja\u0161ke vaje v obmejni pokrajini Zahodni Azerbajd\u017ean so po poro\u010danju dr\u017eavne televizije IRIB del vsakoletne obletnice Iransko-ira\u0161ke vojne iz osemdesetih let 20. stoletja. Na njih vojska sodeluje s topni\u0161tvom, oklepniki in zra\u010dnimi enotami. Spopadi med iransko vojsko in ira\u0161kimi Kurdi so na obmo\u010dju sic"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Baghdad"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Republic of Iraq"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Politics",
            "id": 276,
            "label": "dmoz/Society/Politics",
            "wgt": 44
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1437,
        "articleCounts": {
          "eng": 766,
          "spa": 233,
          "deu": 227,
          "por": 129,
          "ita": 43,
          "fra": 29,
          "slv": 10
        },
        "socialScore": 4492.5,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 468348,
        "uri": "eng-3450041",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran",
            "id": "107",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Iran"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Iran"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tehran",
            "id": "1925",
            "type": "loc",
            "score": 76,
            "label": {
              "eng": "Tehr\u0101n"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Tehr\u0101n"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Iran"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 67,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Missile",
            "id": "304134",
            "type": "wiki",
            "score": 66,
            "label": {
              "eng": "Missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_missile",
            "id": "315023",
            "type": "wiki",
            "score": 46,
            "label": {
              "eng": "Ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel",
            "id": "102",
            "type": "loc",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "Israel"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Israel"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hassan_Rouhani",
            "id": "323542",
            "type": "person",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Hassan Rouhani"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapon",
            "id": "303483",
            "type": "wiki",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Khorramshahr",
            "id": "2414",
            "type": "loc",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "Khorramshahr"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Khorramshahr"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Iran"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joint_Comprehensive_Plan_of_Action",
            "id": "1099917",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Joint Comprehensive Plan of Action"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraq",
            "id": "106",
            "type": "loc",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Republic of Iraq"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Iraq"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Syria",
            "id": "212",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Syria"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Syria"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran\u2013Iraq_War",
            "id": "309271",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Iran\u2013Iraq War"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Army_of_the_Guardians_of_the_Islamic_Revolution",
            "id": "359210",
            "type": "org",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Army of the Guardians of the Islamic Revolution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_program_of_Iran",
            "id": "316964",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Nuclear program of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rocket",
            "id": "313288",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Rocket"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Medium-range_ballistic_missile",
            "id": "319182",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Medium-range ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_General_Assembly",
            "id": "308437",
            "type": "org",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "United Nations General Assembly"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yemen",
            "id": "245",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Yemen"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Yemen"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
            "id": "56",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Germany"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Germany"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military",
            "id": "304332",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Military"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/V-2_rocket",
            "id": "465725",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "V-2 rocket"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Warhead",
            "id": "367235",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Warhead"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saudi_Arabia",
            "id": "193",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Saudi Arabia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Saudi Arabia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Press_TV",
            "id": "351068",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Press TV"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Iran",
            "id": "323541",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "President of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military_parade",
            "id": "321247",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Military parade"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Avigdor_Lieberman",
            "id": "488787",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Avigdor Lieberman"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rogue_state",
            "id": "334700",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Rogue state"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Atomic_Energy_Agency",
            "id": "324968",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "International Atomic Energy Agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ali_Khamenei",
            "id": "314199",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Ali Khamenei"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Great_Britain",
            "id": "304422",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Great Britain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Country",
            "id": "303609",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Country"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/News_agency",
            "id": "303302",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "News agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
            "id": "303048",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Europe"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Television",
            "id": "302838",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Television"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-22",
        "title": {
          "eng": "Iran tests new ballistic missile: state media",
          "fra": "L'Iran teste un nouveau missile longue port\u00e9e",
          "deu": "Iran meldet Test neuer Mittelstreckenrakete",
          "spa": "Ir\u00e1n prob\u00f3 \"con \u00e9xito\" un nuevo misil que alcanza hasta 2.000 kil\u00f3metros - TN.com.ar",
          "por": "Ir\u00e3 desafia os EUA em novo teste de m\u00edssil",
          "rus": "\u0418\u0440\u0430\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0431\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u0443",
          "tur": "\u0130ran'dan Trump'\u0131 k\u0131zd\u0131ran hamle! ",
          "ita": "Iran annuncia: \"Testato con successo nuovo missile balistico\""
        },
        "summary": {
          "eng": "Defying US warnings, the reported test comes just hours after Khoramshahr missile was unveiled during a military parade.\n\nIran has \"successfully\" tested a new ballistic missile that can carry multiple warheads and can travel up to 2,000km, according to state media.\n\nThe news of the test comes just hours after Iran's Revolutionary Guard unveiled the missile during a military parade in Tehran.\n\nThe move was a direct challenge to US President Donald Trump, who in August signed a bill imposing mandat",
          "fra": "L'Iran a test\u00e9 \" avec succ\u00e8s \" son nouveau missile Khoramshahr \u00e0 t\u00eates multiples, a rapport\u00e9 samedi la t\u00e9l\u00e9vision d'Etat.\n\nIl y a eu l'invective de Trump \u00e0 l'ONU envers les Etats voyous, dont l'Iran, avec qui l'accord nucl\u00e9aire arrach\u00e9 par son pr\u00e9d\u00e9cesseur est aujourd'hui menac\u00e9. Suivait des r\u00e9ponses \u00e0 la berg\u00e8re du berger Rohani, qui met, troisi\u00e8me \u00e9tape, ses paroles \u00e0 ex\u00e9cution : \" le renforcement militaire, y compris balistique \".\n\nConcr\u00e8tement, le r\u00e9gime des mollahs a pr",
          "deu": "Zuvor hatte US-Pr\u00e4sident Donald Trump mit der Aufk\u00fcndigung des Atomabkommens gedroht.\n\nInmitten der Spannungen mit den USA hat Iran nach eigenen Angaben eine neue Mittelstreckenrakete \"erfolgreich\" getestet. Das Staatsfernsehen zeigte am Samstag Start und Flug einer Choramschahr-Rakete, die eine Reichweite von 2000 Kilometern hat und mit Mehrfachsprengk\u00f6pfen ausger\u00fcstet werden kann.\n\nWann genau der Test stattfand, blieb offen. Irans Pr\u00e4sident Hassan Ruhani hatte am Freitag bei einer Milit\u00e4r",
          "spa": "El proyectil, de medio alcance, puede llegar hasta Israel y a las bases estadounidenses de la regi\u00f3n.\n\nIr\u00e1n anunci\u00f3 el s\u00e1bado que hab\u00eda probado \"con \u00e9xito\" un nuevo misil de 2.000 km de alcance, mientras que Estados Unidos denuncia el programa bal\u00edstico de Teher\u00e1n y amenaza con abandonar el acuerdo nuclear.\n\nLa televisi\u00f3n estatal difundi\u00f3 im\u00e1genes del lanzamiento del misil Joramshahr y de algunas tomas realizadas desde el interior del proyectil. No se precis\u00f3 la fecha del ensayo pero ",
          "por": "Pa\u00eds exibiu lan\u00e7amento em TV estatal e afirmou que n\u00e3o pedir\u00e1 permiss\u00e3o para refor\u00e7ar capacidade bal\u00edstica\n\npor O Globo\n\n23/09/2017 9:23 / Atualizado 23/09/2017 9:29\n\nPublicidade\n\nDUBAI- O Ir\u00e3 testou com sucesso um novo m\u00edssil bal\u00edstico com alcance de 2.000 quil\u00f4metros que, segundo o governo, \u00e9 capaz de levar diversas ogivas. O lan\u00e7amento foi exibido pela TV estatal, mas n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00e3o de quando o experimento com a arma teria acontecido.\n\nO teste acontece alguns dias depois de",
          "rus": "\u0418\u0440\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \"\u0425\u043e\u0440\u0440\u0435\u043c\u0448\u0430\u0445\u0440\" \u0441 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0435\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043a, \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b Press TV.\n\n\u041e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c. \u041f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0410",
          "tur": "Yakla\u015f\u0131k 2 bin kilometrelik bir menzile sahip olan Horam\u015fehr adl\u0131 f\u00fczenin f\u0131rlat\u0131lmas\u0131 devlet televizyonundan yay\u0131nland\u0131. Denemenin ne zaman yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ise a\u00e7\u0131klanmad\u0131.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Birle\u015fmi\u015f Milletler'de yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u0130ran'\u0131n f\u00fcze program\u0131n\u0131 ve 2015 n\u00fckleer anla\u015fmay\u0131 ele\u015ftirmi\u015fti.\n\n\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani de Cuma g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131\" art\u0131rmak amac\u0131yla askeri g\u00fc\u00e7lerini peki\u015ftirecekle",
          "ita": "L'Iran ha testato \"con successo\" un nuovo missile balistico. Si tratta del \"Khorramshahr\", che era stato mostrato ieri per la prima volta nel corso di una parata militare a Teheran in occasione della 'Settimana della Difesa Sacra' che commemora la guerra con l'Iraq degli anni Ottanta. La televisione Irib ha mostrato le immagini del lancio, avvenuto ieri. Nel corso della cerimonia a Teheran, il presidente Hassan Rohani aveva annunciato l'intenzione dell'Iran di rafforzare le sue \"capacit\u00e0 militar"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Tehr\u0101n"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Iran"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 95
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 902,
        "articleCounts": {
          "eng": 436,
          "fra": 125,
          "deu": 103,
          "spa": 108,
          "por": 45,
          "rus": 50,
          "tur": 17,
          "ita": 18
        },
        "socialScore": 5499.3,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 458043,
        "uri": "eng-3445226",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burma",
            "id": "146",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Myanmar [Burma]"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Myanmar [Burma]"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bangladesh",
            "id": "18",
            "type": "loc",
            "score": 76,
            "label": {
              "eng": "Bangladesh"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Bangladesh"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rohingya_people",
            "id": "415454",
            "type": "loc",
            "score": 70,
            "label": {
              "eng": "Rohingya people"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aung_San_Suu_Kyi",
            "id": "323703",
            "type": "person",
            "score": 68,
            "label": {
              "eng": "Aung San Suu Kyi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_State",
            "id": "57029",
            "type": "loc",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Rakhine State"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rakhine State"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_cleansing",
            "id": "331636",
            "type": "wiki",
            "score": 42,
            "label": {
              "eng": "Ethnic cleansing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhism",
            "id": "304277",
            "type": "wiki",
            "score": 36,
            "label": {
              "eng": "Buddhism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights",
            "id": "302584",
            "type": "wiki",
            "score": 36,
            "label": {
              "eng": "Human rights"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_people",
            "id": "405391",
            "type": "wiki",
            "score": 32,
            "label": {
              "eng": "Rakhine people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee",
            "id": "303062",
            "type": "wiki",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Refugee"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_General_Assembly",
            "id": "308437",
            "type": "org",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "United Nations General Assembly"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_group",
            "id": "303327",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Ethnic group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslim",
            "id": "303629",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Muslim"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nobel_Peace_Prize",
            "id": "324946",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Nobel Peace Prize"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Naypyidaw",
            "id": "279528",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Nay Pyi Taw"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Nay Pyi Taw"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid",
            "id": "315283",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Humanitarian aid"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minority_group",
            "id": "303416",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Minority group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statelessness",
            "id": "320178",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Statelessness"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy",
            "id": "303921",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Democracy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Religion",
            "id": "303332",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Religion"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burmese_language",
            "id": "437689",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Burmese language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International",
            "id": "306866",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Amnesty International"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yangon",
            "id": "57026",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Rangoon"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rangoon"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Watch",
            "id": "309536",
            "type": "org",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Human Rights Watch"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations",
            "id": "308426",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Secretary-General of the United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Burma",
            "id": "467242",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Politics of Burma"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres",
            "id": "340998",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Ant\u00f3nio Guterres"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Non-governmental_organization",
            "id": "309893",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Non-governmental organization"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_York_City",
            "id": "218049",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "New York City"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New York City"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/India",
            "id": "104",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "India"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "India"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aung_San",
            "id": "424736",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Aung San"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sheikh_Hasina",
            "id": "352848",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Sheikh Hasina"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_State",
            "id": "303326",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United States Department of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cox's_Bazar",
            "id": "58064",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maungdaw",
            "id": "57399",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Maungdaw"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Maungdaw"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sittwe",
            "id": "56893",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Sittwe"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Sittwe"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-19",
        "title": {
          "eng": "Vice-president 'concern' over Rakhine",
          "deu": "Rohingya: Aung San Suu Kyi will Fl\u00fcchtlinge zur\u00fcck nach Myanmar bringen - WELT",
          "fra": "Rohingyas: Aung San Suu Kyi condamne les \"violations des droits de l'homme\"",
          "por": "Myanmar. Suu Kyi n\u00e3o sabe por que fugiram 420 mil rohingyas",
          "spa": "El Gobierno birmano reitera su rechazo a la misi\u00f3n de investigaci\u00f3n de la ONU",
          "rus": "\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d: \u041e\u041e\u041d \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435",
          "ita": "Suu-Kyi rompe il silenzio: \"Desolata, garantire il rientro dei profughi Rohingya in Birmania\""
        },
        "summary": {
          "eng": "Myanmar's Vice-President Henry Van Thio has said his government is \"deeply concerned\" about the exodus of people from Rakhine state into Bangladesh.\n\nSpeaking at the UN General Assembly, he said Myanmar was investigating \"a problem of significant magnitude\".\n\nBut he repeated the government line that the reason for the upheaval was unclear and that the \"great majority\" of Muslims had stayed behind.\n\nDe facto leader Aung San Suu Kyi has also downplayed the crisis this week.\n\nShe is facing rising cr",
          "deu": "Lange hat Friedensnobelpreistr\u00e4gerin Aung San Suu Kyi zum brutalen Vorgehen gegen die Rohingya in Myanmar geschwiegen. Jetzt verurteilt sie die \"Menschenrechtsverletzungen\" und will ausl\u00e4ndische Beobachter ins Land lassen. Anzeige\n\nF\u00fcr ihren unersch\u00fctterlichen Widerstand gegen die Milit\u00e4rdiktatur in Myanmar erlangte Aung San Suu Kyi international gr\u00f6\u00dftes Ansehen. Sie erhielt den Friedensnobelpreis, nach dem Ende der Milit\u00e4rdiktatur wurde aus der Hoffnungstr\u00e4gerin die De-facto-Regierungsc",
          "fra": "La principale dirigeante du gouvernement birman a prononc\u00e9, ce mardi 19 septembre au Parlement de Naypyidaw, un discours tr\u00e8s attendu sur la crise en cours dans l'Etat d'Arakane, dans l'ouest de son pays. Alors que des voix s'\u00e9taient \u00e9lev\u00e9es pour s'\u00e9tonner qu'Aung San Suu Kyi ne d\u00e9nonce pas la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e contre la minorit\u00e9 rohingya dans cette r\u00e9gion, elle s'est finalement dite \" profond\u00e9ment d\u00e9sol\u00e9e \" pour les civils \" pris en pi\u00e8ge \".\n\nLa Birmanie est \" pr\u00eate \" \u00e0 fair",
          "por": "Primeiras palavras p\u00fablicas da Nobel da Paz sobre a crise birmanesa foram amb\u00edguas, imprecisas e estiveram longe de retratar a realidade. L\u00edder de facto do Myanmar garante, no entanto, que n\u00e3o teme o \"escrut\u00ednio internacional\"\n\nNuma entrevista recente \u00e0 BBC, Ant\u00f3nio Guterres, havia catalogado o ansiado discurso desta ter\u00e7a-feira da l\u00edder de facto do Myanmar como a sua \"\u00faltima oportunidade\" para p\u00f4r fim a uma crise humanit\u00e1ria que, no espa\u00e7o de pouco mais de tr\u00eas semanas, levou 420 m",
          "spa": "El Gobierno birmano ha reiterado su rechazo a la Misi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de la ONU para Birmania (Myanmar) establecida por el Consejo de Derechos Humanos en marzo pasado, porque \"no ayuda\" a resolver la compleja situaci\u00f3n en el estado de Rak\u00e1in (noroeste) con la minor\u00eda musulmana rohiny\u00e1.\n\n\"Reiteramos nuestra postura de disociarnos de la resoluci\u00f3n\" que estableci\u00f3 la misi\u00f3n, dijo el embajador birmano ante la ONU en Ginebra, Htin Lynn, quien consider\u00f3 que \"la instituci\u00f3n de un ente de e",
          "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043b \u043a \"\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438\"\n\n\u041e\u041e\u041d, 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f. /\u0422\u0410\u0421\u0421/. \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435 \u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b ",
          "ita": "Messaggio alla nazione della Nobel sotto la pressione internazionale. Per l'azione del suo governo condanna le violazioni ma aggiunge: \"Non temo la scrutinio internazionale sulla gestione della crisi\"\n\nLa leader birmana Aung San Suu-Kyi ha condannato oggi \"tutte le violazioni dei diritti umani\" in Myanmar senza per\u00f2 citare in maniera specifica le violenze compiute dall'esercito ai danni della minoranza musulmana Rohingya. La Nobel si \u00e8 comunque detta \"pronta\" a organizzare il ritorno degli oltr"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Nay Pyi Taw"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Myanmar [Burma]"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Health",
            "id": 1,
            "label": "dmoz/Health",
            "wgt": 54
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 98
          }
        ],
        "totalArticleCount": 948,
        "articleCounts": {
          "eng": 417,
          "deu": 206,
          "fra": 153,
          "por": 55,
          "spa": 57,
          "rus": 42,
          "ita": 18
        },
        "socialScore": 7474.1,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 426204,
        "uri": "eng-3431513",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burma",
            "id": "146",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Myanmar [Burma]"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Myanmar [Burma]"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rohingya_people",
            "id": "415454",
            "type": "loc",
            "score": 86,
            "label": {
              "eng": "Rohingya people"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bangladesh",
            "id": "18",
            "type": "loc",
            "score": 82,
            "label": {
              "eng": "Bangladesh"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Bangladesh"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 68,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee",
            "id": "303062",
            "type": "wiki",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Refugee"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aung_San_Suu_Kyi",
            "id": "323703",
            "type": "person",
            "score": 56,
            "label": {
              "eng": "Aung San Suu Kyi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_State",
            "id": "57029",
            "type": "loc",
            "score": 56,
            "label": {
              "eng": "Rakhine State"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rakhine State"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_people",
            "id": "405391",
            "type": "wiki",
            "score": 53,
            "label": {
              "eng": "Rakhine people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_cleansing",
            "id": "331636",
            "type": "wiki",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Ethnic cleansing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhism",
            "id": "304277",
            "type": "wiki",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Buddhism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslim",
            "id": "303629",
            "type": "wiki",
            "score": 34,
            "label": {
              "eng": "Muslim"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights",
            "id": "302584",
            "type": "wiki",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "Human rights"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_General_Assembly",
            "id": "308437",
            "type": "org",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "United Nations General Assembly"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_group",
            "id": "303327",
            "type": "wiki",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Ethnic group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nobel_Peace_Prize",
            "id": "324946",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Nobel Peace Prize"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Burma",
            "id": "467242",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Politics of Burma"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations",
            "id": "308426",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Secretary-General of the United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres",
            "id": "340998",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Ant\u00f3nio Guterres"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cox's_Bazar",
            "id": "58064",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International",
            "id": "306866",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Amnesty International"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid",
            "id": "315283",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Humanitarian aid"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_High_Commissioner_for_Refugees",
            "id": "308095",
            "type": "org",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "United Nations High Commissioner for Refugees"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee_camp",
            "id": "305250",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Refugee camp"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sheikh_Hasina",
            "id": "352848",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Sheikh Hasina"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statelessness",
            "id": "320178",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Statelessness"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Southeast_Asia",
            "id": "309709",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Southeast Asia"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Watch",
            "id": "309536",
            "type": "org",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Human Rights Watch"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/India",
            "id": "104",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "India"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "India"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tatmadaw",
            "id": "423848",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Tatmadaw"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bengali_people",
            "id": "405528",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Bengali people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military_dictatorship",
            "id": "331020",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Military dictatorship"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy",
            "id": "303921",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Democracy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yangon",
            "id": "57026",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Rangoon"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rangoon"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_York_City",
            "id": "218049",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "New York City"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New York City"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Health_Organization",
            "id": "304530",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "World Health Organization"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dhaka",
            "id": "48953",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Dhaka"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Dhaka"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-13",
        "title": {
          "eng": "Aung Sung Suu Kyi cancels trip to UN General Assembly",
          "fra": "Plus de 400 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingya : le Bangladesh, d\u00e9muni, tire la sonnette d'alarme \u00e0 l'ONU",
          "por": "Bangladesh construir\u00e1 abrigo para milhares de refugiados rohingyas"
        },
        "summary": {
          "eng": "Myanmar leader faces mounting criticism over handling of Rohingya crisis but no official word on why trip was cancelled.\n\nMyanmar's national leader Aung San Suu Kyi will not attend the upcoming UN General Assembly session in New York.\n\nA spokesperson for her party, the National League for Democracy (NLD), told Reuters news agency late on Tuesday that the Nobel Peace Prize winner had withdrawn from the meeting in New York on September 20.\n\nNo reason was provided for her withdrawal.\n\nAung San Suu K",
          "fra": "En trois semaines, le sud du Bangladesh, frontalier de la Birmanie, s'est transform\u00e9 en un des plus grands camps de r\u00e9fugi\u00e9s du monde \u00e0 mesure que les r\u00e9fugi\u00e9s rohingya fuient la Birmanie.\n\nLe seuil des 400 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingya, ayant fui depuis trois semaines au Bangladesh les violences en Birmanie, a \u00e9t\u00e9 franchi, a annonc\u00e9 samedi 16 septembre l'ONU. \" Selon nos estimations, 409 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingya sont arriv\u00e9s au Bangladesh depuis le 25 ao\u00fbt \", a dit Joseph Tripua, du Haut-Com",
          "por": "Publicidade\n\nO secret\u0440rio para a Gest\u0441o de Desastres de Bangladesh disse neste s\u0440bado (16) que o pa\u044cs construir\u0440 cerca de 14 mil novos abrigos para receber os milhares de refugiados rohingyas que fogem de Mianmar.\n\nAproximadamente 400 mil rohingyas chegaram a\u0430Bangladesh\u0430desde o final de agosto, segundo a ONU, fugindo de uma campanha de repress\u0441o do Ex\u0436rcito birman\u0416s em resposta a ataques de rebeldes da minoria mu\u0443ulmana.\n\n\"O governo decidiu construir 14 mil abrigos para os 400 mil rohi"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "New York City"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 97
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 930,
        "articleCounts": {
          "eng": 847,
          "fra": 62,
          "por": 21
        },
        "socialScore": 25944.4,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 421388,
        "uri": "eng-3429333",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burma",
            "id": "146",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Myanmar [Burma]"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Myanmar [Burma]"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rohingya_people",
            "id": "415454",
            "type": "loc",
            "score": 96,
            "label": {
              "eng": "Rohingya people"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bangladesh",
            "id": "18",
            "type": "loc",
            "score": 80,
            "label": {
              "eng": "Bangladesh"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Bangladesh"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 70,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_State",
            "id": "57029",
            "type": "loc",
            "score": 50,
            "label": {
              "eng": "Rakhine State"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rakhine State"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights",
            "id": "302584",
            "type": "wiki",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Human rights"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhism",
            "id": "304277",
            "type": "wiki",
            "score": 42,
            "label": {
              "eng": "Buddhism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_people",
            "id": "405391",
            "type": "wiki",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "Rakhine people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee",
            "id": "303062",
            "type": "wiki",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "Refugee"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aung_San_Suu_Kyi",
            "id": "323703",
            "type": "person",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Aung San Suu Kyi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_cleansing",
            "id": "331636",
            "type": "wiki",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "Ethnic cleansing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslim",
            "id": "303629",
            "type": "wiki",
            "score": 35,
            "label": {
              "eng": "Muslim"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_group",
            "id": "303327",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Ethnic group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Burma",
            "id": "467242",
            "type": "wiki",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Politics of Burma"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nobel_Peace_Prize",
            "id": "324946",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Nobel Peace Prize"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Human_Rights_Council",
            "id": "305248",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "United Nations Human Rights Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cox's_Bazar",
            "id": "58064",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sheikh_Hasina",
            "id": "352848",
            "type": "person",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Sheikh Hasina"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_High_Commissioner_for_Refugees",
            "id": "308095",
            "type": "org",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "United Nations High Commissioner for Refugees"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Genocide",
            "id": "304451",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Genocide"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Geneva",
            "id": "93926",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Gen\u00e8ve"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Gen\u00e8ve"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Switzerland"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/India",
            "id": "104",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "India"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "India"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Office_of_the_United_Nations_High_Commissioner_for_Human_Rights",
            "id": "332302",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee_camp",
            "id": "305250",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Refugee camp"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minority_group",
            "id": "303416",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Minority group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Illegal_immigration",
            "id": "305151",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Illegal immigration"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_Zeid_bin_Ra'ad",
            "id": "440902",
            "type": "person",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Prince Zeid bin Ra'ad"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statelessness",
            "id": "320178",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Statelessness"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tatmadaw",
            "id": "423848",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Tatmadaw"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bengali_people",
            "id": "405528",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Bengali people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dhaka",
            "id": "48953",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Dhaka"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Dhaka"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Southeast_Asia",
            "id": "309709",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Southeast Asia"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Watch",
            "id": "309536",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Human Rights Watch"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yangon",
            "id": "57026",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Rangoon"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rangoon"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-11",
        "title": {
          "eng": "Myanmar's Suu Kyi to miss UN assembly",
          "deu": "Rohingya: China stellt sich hinter Myanmars Regierung",
          "rus": "\u0420\u043e\u0445\u0438\u043d\u0434\u0436\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0438",
          "por": "Situa\u00e7\u00e3o na Birm\u00e2nia pode ser considerada limpeza \u00e9tnica",
          "tur": "BM G\u00fcvenlik Konseyi Rohingya Krizini G\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"
        },
        "summary": {
          "eng": "Myanmar's de facto leader Aung San Suu Kyi is to miss next week's UN General Assembly as criticism of her handling of the Rohingya crisis grows.\n\nSome 370,000 Rohingya Muslims have crossed to Bangladesh since violence in Rakhine state escalated last month.\n\nMs Suu Kyi is facing allegations from supporters in the West that she has failed to speak out over the violence.\n\nMyanmar's military says it is fighting Rohingya militants and denies reports that it is targeting civilians.\n\nA government spokes",
          "deu": "F\u00fcr die chinesische Regierung bewahrt die Armee Myanmars \"Frieden und Stabilit\u00e4t\". Die UN sprechen von ethnischer S\u00e4uberung, die Betroffenen von V\u00f6lkermord.\n\nDie chinesische Regierung hat der F\u00fchrung Myanmars Hilfe im Konflikt mit den Rohingya-Rebellen zugesichert. \"Wir unterst\u00fctzen die Bem\u00fchungen Myanmars bei der Wahrung von Frieden und Stabilit\u00e4t im Bundesstaat Rakhaing\", sagte der Sprecher des chinesischen Au\u00dfenministeriums. China hoffe, dass die Ordnung und das normale Leben dort so ",
          "rus": "\u0421\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b \u043e\u0442 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u044b \u043f\u043e \u043c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0443 WhattsApp \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430: \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u043b\u0430\u0437\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0420\u0430\u043a\u0445\u0430\u0439\u043d, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c\u0441\u044f \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b",
          "por": "\"Quando um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o rohingya \u00e9 obrigada a sair do pa\u00eds, consegue encontrar uma palavra melhor para descrever?\", disse Guterres numa confer\u00eancia de imprensa.\n\nO secret\u00e1rio-geral n\u00e3o usou o termo genoc\u00eddio, garantindo que n\u00e3o existem vantagens em discutir os diferentes termos que se podem usar, mas disse que \"a situa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria \u00e9 catastr\u00f3fica\" e ilustrou esta realidade com alguns n\u00fameros.\n\n\"Quando l\u00e1 estive na semana passada, havia 125 mil refugiados Rohingya que tinh",
          "tur": "Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi, Arakanl\u0131 M\u00fcsl\u00fcmanlar'aa uygulanan \u015fiddetin son bulmas\u0131 i\u00e7in Myanmar y\u00f6netimine \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu. BM kaynaklar\u0131na g\u00f6re, askeri operasyonlar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Rakhine eyaletinden ka\u00e7arak Banglade\u015f'e s\u0131\u011f\u0131nan Rohingya say\u0131s\u0131 400 bine ula\u015ft\u0131. B\u00f6lgedeki geli\u015fmeleri de\u011ferlendiren BM Genel Sekreteri Antonio Guterres, Myanmar y\u00f6netiminin etnik temizlik yapt\u0131\u011f\u0131na dair ifadelerini yineledi:\n\n\"Myanmar y\u00f6netimini askeri operasyonlara ve \u015fiddet"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Gen\u00e8ve"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Switzerland"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 99
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 531,
        "articleCounts": {
          "eng": 444,
          "deu": 46,
          "rus": 21,
          "por": 8,
          "tur": 12
        },
        "socialScore": 9730.4,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 417564,
        "uri": "eng-3427478",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 85,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 73,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 72,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 62,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pyongyang",
            "id": "66897",
            "type": "loc",
            "score": 60,
            "label": {
              "eng": "Pyongyang"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Pyongyang"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "North Korea"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Petroleum",
            "id": "305421",
            "type": "wiki",
            "score": 54,
            "label": {
              "eng": "Petroleum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 51,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong-un",
            "id": "312664",
            "type": "person",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "Kim Jong-un"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapons_testing",
            "id": "336966",
            "type": "wiki",
            "score": 37,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapons testing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korea",
            "id": "65773",
            "type": "loc",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Republic of Korea"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Republic of Korea"
              },
              "country": null
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapon",
            "id": "303483",
            "type": "wiki",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Korea",
            "id": "121",
            "type": "loc",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "South Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "South Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Natural_gas",
            "id": "304169",
            "type": "wiki",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Natural gas"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Embargo",
            "id": "309806",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Embargo"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nikki_Haley",
            "id": "401721",
            "type": "person",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Nikki Haley"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beijing",
            "id": "65436",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Beijing"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Beijing"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "People's Republic of China"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy",
            "id": "305325",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Diplomacy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Japan",
            "id": "113",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Japan"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Japan"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coal",
            "id": "306630",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Coal"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seoul",
            "id": "65774",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Seoul-teukbyeolsi"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Seoul-teukbyeolsi"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "South Korea"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moscow",
            "id": "12949",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Moscow"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Moscow"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Russia"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intercontinental_ballistic_missile",
            "id": "319183",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Intercontinental ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Thermonuclear_weapon",
            "id": "330458",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Thermonuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Missile",
            "id": "304134",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_language",
            "id": "306569",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Korean language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Country",
            "id": "303609",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Country"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_program_of_Iran",
            "id": "316964",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Nuclear program of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_missile",
            "id": "315023",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_Peninsula",
            "id": "317580",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Korean Peninsula"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_resolution",
            "id": "385877",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Nations resolution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_Central_News_Agency",
            "id": "315020",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Korean Central News Agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veto",
            "id": "308439",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Veto"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Putin",
            "id": "303279",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Vladimir Putin"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)",
            "id": "303131",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "State (polity)"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-11",
        "title": {
          "eng": "South Korea set up military unit trained to assassinate Kim Jong-un",
          "spa": "ONU impone nueva ronda de sanciones contra Corea del Norte y limita sus importaciones de petr\u00f3leo",
          "fra": "En r\u00e9ponse aux sanctions, la Cor\u00e9e du Nord promet \"la douleur\" aux Etats-Unis",
          "deu": "UN-Sicherheitsrat greift durch: Harte Sanktionen gegen Nordkorea beschlossen",
          "por": "Conselho de Seguran\u00e7a da ONU corta o g\u00e1s a Pyongyang",
          "hrv": "Jednoglasno usvojena rezolucija o sankcijama S. Koreji",
          "ita": "Corea del Nord, Onu approva nuove sanzioni - Asia",
          "tur": "Bmgk'dan Kuzey Kore'ye Yeni Ekonomik Yapt\u0131r\u0131mlar",
          "rus": "\u0421\u041c\u0418: \u0417\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u043a \u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b"
        },
        "summary": {
          "eng": "The unit is set to be up and running by the end of 2017, defence ministry says\n\nSouth Korea is creating an 'assassination unit' as part of its military's special forces, specifically trained to neutralise North Korean dictator Kim Jong-un.\n\nThe 'decapitation unit' will be established by the end of the year, South Korea's Defence Ministry announced this week.\n\nIts role would be to 'make Kim Jong-un fear for his life', and deter him from deploying nuclear weapons.\n\nKiller aim: The new 'decapitation",
          "spa": "Naciones Unidas acord\u00f3 este lunes aplicar sus m\u00e1s duras sanciones contra Corea del Norte, luego de que esa naci\u00f3n realizara su sexta y m\u00e1s grande prueba nuclear.\n\nChina y Rusia se sumaron al voto un\u00e1nime (15-0) en el Consejo de Seguridad de la ONU favorable a la resoluci\u00f3n presentada por EE.UU. que, entre otras medidas, limita las exportaciones de petr\u00f3leo a Corea del Norte.\n\nLas sanciones tambi\u00e9n imponen a Pyongyang una prohibici\u00f3n de realizar exportaciones de productos textiles , una d",
          "fra": "La Cor\u00e9e du Nord a d\u00e9nonc\u00e9 les nouvelles sanctions \u00e0 son encontre adopt\u00e9es par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU en r\u00e9ponse \u00e0 son dernier essai nucl\u00e9aire.\n\nLa Cor\u00e9e du Nord a d\u00e9nonc\u00e9 ce mardi les nouvelles sanctions adopt\u00e9es la veille \u00e0 l'unanimit\u00e9 par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU \u00e0 l'initiative de Washington. Par la voix de son ambassadeur, Tae Song Han, Pyongyang les a qualifi\u00e9es de \"sc\u00e9l\u00e9rates\".\n\nD\u00c9CRYPTAGE >> Menace nucl\u00e9aire: quel r\u00f4le peut jouer la France dans la c",
          "deu": "Nordkorea wird f\u00fcr seinen neuerlichen Atomtest hart bestraft. Der UN-Sicherheitsrat beschloss harte Sanktionen gegen das Land von Machthaber Kim Jong Un. Unter anderem werden Erdgaslieferungen verboten.\n\nMit einer Deckelung von \u00d6llieferungen an Nordkorea will die Weltgemeinschaft den Druck auf das Land im Atomkonflikt noch versch\u00e4rfen. Der UN-Sicherheitsrat votierte am Montag (Ortszeit) einstimmig f\u00fcr eine entsprechende Resolution, die zudem Lieferungen von Erdgas an Nordkorea und Textilexpor",
          "por": "Pouco mais de um m\u00eas ap\u00f3s ter decidido as maiores san\u00e7\u00f5es de sempre contra o regime de Pyongyang, o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU aprovou por unanimidade novas penaliza\u00e7\u00f5es para tentar travar o desenvolvimento do programa nuclear e bal\u00edstico norte-coreano. A nova resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a resposta da ONU ao sexto ensaio nuclear efetuado pela Coreia do Norte a 3 de setembro com uma bomba de hidrog\u00e9nio, menos de uma semana depois de ter lan\u00e7ado um m\u00edssil que sobrevoou o Jap\u00e3o.\n\nA discuss\u00e3o de no",
          "hrv": "Me\u0111utim, usvojena je ubla\u009eena verziju prvobitnog ameri\u010dkog predloga rezolucije. Naime, usvojena rezolucija ne obuhvata zamrzavanje imovine severnokorejske vlade i lidera Kim D\u009eong Una kao \u009ato su to SAD prvobitno tra\u009eile, prenose agencije.\n\nNajnovijom rezolucijom se zabranjuje Pjongjangu da u narednih 12 meseci uvozi sirovu naftu, ali ne i sve oblike prirodnog te\u010dnog gasa, dok se uvoz naftnih derivata ograni\u010dava na dva miliona barela godi\u009anje.\n\nRezolucijom se zabranjuje izvoz sve tekstiln",
          "ita": "L'Onu torna a colpire la Corea del Nord con nuove sanzioni: ieri sera il Consiglio di sicurezza ha approvato all'unanimit\u00e0 una risoluzione che prevede il bando alle esportazioni tessili di Pyongyang e il divieto alle esportazioni di petrolio e gas naturale verso la Corea del Nord, fatta eccezione per una quantit\u00e0 da impiegare per il sostentamento della popolazione.\n\n\"La Corea del Nord non ha ancora passato il punto di non ritorno\": lo ha detto l'ambasciatrice americana all'Onu, Nikki Haley, dop",
          "tur": "B\u0130RLE\u015eM\u0130\u015e Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi (BMGK), n\u00fckleer program\u0131n\u0131 ve balistik f\u00fcze denemelerini s\u00fcrd\u00fcren Kuzey Kore'ye \u015fimdiye kadarki \"en sert yapt\u0131r\u0131mlar\u0131\" talep eden karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 onaylad\u0131.\n\nB\u0130RLE\u015eM\u0130\u015e Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi (BMGK), n\u00fckleer program\u0131n\u0131 ve balistik f\u00fcze denemelerini s\u00fcrd\u00fcren Kuzey Kore'ye \u015fimdiye kadarki \"en sert yapt\u0131r\u0131mlar\u0131\" talep eden karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 onaylad\u0131.\n\nKuzey Kore'nin 3 Eyl\u00fcl'de 2006 y\u0131l\u0131ndan bu yan",
          "rus": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438 \u043a \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043c.\n\n\u0420\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0443 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u043a \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u0432 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0434\u043d\u0438, \u0441\u043e\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 NBC News \u0441\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438.\n\n\"\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0446\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Pyongyang"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 100
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 71
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1137,
        "articleCounts": {
          "eng": 491,
          "spa": 279,
          "fra": 142,
          "deu": 93,
          "por": 32,
          "hrv": 29,
          "ita": 36,
          "tur": 22,
          "rus": 13
        },
        "socialScore": 6912.1,
        "wgt": 71
      },
      {
        "id": 603219,
        "uri": "eng-3504362",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran",
            "id": "107",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Iran"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Iran"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 79,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joint_Comprehensive_Plan_of_Action",
            "id": "1099917",
            "type": "wiki",
            "score": 75,
            "label": {
              "eng": "Joint Comprehensive Plan of Action"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tehran",
            "id": "1925",
            "type": "loc",
            "score": 52,
            "label": {
              "eng": "Tehr\u0101n"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Tehr\u0101n"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Iran"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 47,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_program_of_Iran",
            "id": "316964",
            "type": "wiki",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Nuclear program of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapon",
            "id": "303483",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
            "id": "303064",
            "type": "org",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "European Union"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Army_of_the_Guardians_of_the_Islamic_Revolution",
            "id": "359210",
            "type": "org",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Army of the Guardians of the Islamic Revolution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hezbollah",
            "id": "316313",
            "type": "org",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Hezbollah"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Atomic_Energy_Agency",
            "id": "324968",
            "type": "org",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "International Atomic Energy Agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hassan_Rouhani",
            "id": "323542",
            "type": "person",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Hassan Rouhani"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Congress",
            "id": "304059",
            "type": "org",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "United States Congress"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Barack_Obama",
            "id": "304051",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Presidency of Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_against_Iran",
            "id": "318685",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Sanctions against Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
            "id": "56",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Germany"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Germany"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel",
            "id": "102",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Israel"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Israel"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_missile",
            "id": "315023",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Ballistic missile"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraq",
            "id": "106",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Republic of Iraq"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Iraq"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rex_Tillerson",
            "id": "532783",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Rex Tillerson"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_security",
            "id": "305998",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "National security"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yemen",
            "id": "245",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Yemen"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Yemen"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Syria",
            "id": "212",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Syria"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Syria"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lebanon",
            "id": "127",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Republic of Lebanon"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Lebanon"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federica_Mogherini",
            "id": "321681",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Federica Mogherini"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bashar_al-Assad",
            "id": "304326",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Bashar al-Assad"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)",
            "id": "304050",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Democratic Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-13",
        "title": {
          "eng": "Opinion | Trump's False Narrative on Iran"
        },
        "summary": {
          "eng": "For months, President Trump has made no secret of his desire to tear up one of the Obama administration's top national security achievements: the nuclear accord with Iran, formally known as the Joint Comprehensive Plan of Action, or J.C.P.O.A.\n\nMr. Trump repeatedly bashed the agreement during last year's campaign. Once in the White House, American law required the president to certify to Congress every 90 days that Iran was complying. Even Mr. Trump's adversarial relationship with the truth could"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Tehr\u0101n"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Iran"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 97
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 97
          },
          {
            "uri": "dmoz/Health/Pharmacy/Nuclear_Pharmacy",
            "id": 2425,
            "label": "dmoz/Health/Pharmacy/Nuclear Pharmacy",
            "wgt": 98
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1109,
        "articleCounts": {
          "eng": 1109
        },
        "socialScore": 0,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 556296,
        "uri": "eng-3485262",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran",
            "id": "107",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Iran"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Iran"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 72,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joint_Comprehensive_Plan_of_Action",
            "id": "1099917",
            "type": "wiki",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "Joint Comprehensive Plan of Action"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tehran",
            "id": "1925",
            "type": "loc",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Tehr\u0101n"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Tehr\u0101n"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Iran"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_program_of_Iran",
            "id": "316964",
            "type": "wiki",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Nuclear program of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_weapon",
            "id": "303483",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Nuclear weapon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Congress",
            "id": "304059",
            "type": "org",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "United States Congress"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Washington_Post",
            "id": "304270",
            "type": "org",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "The Washington Post"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama",
            "id": "302950",
            "type": "person",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Barack Obama"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany",
            "id": "56",
            "type": "loc",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Germany"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Germany"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Atomic_Energy_Agency",
            "id": "324968",
            "type": "org",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "International Atomic Energy Agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
            "id": "303064",
            "type": "org",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "European Union"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.",
            "id": "180884",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "District of Columbia"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "District of Columbia"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hassan_Rouhani",
            "id": "323542",
            "type": "person",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Hassan Rouhani"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sanctions_against_Iran",
            "id": "318685",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Sanctions against Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammad_Javad_Zarif",
            "id": "356153",
            "type": "person",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Mohammad Javad Zarif"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nobel_Peace_Prize",
            "id": "324946",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Nobel Peace Prize"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Programme_nucl\u00e9aire_iranien",
            "id": "404197",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Programme nucl\u00e9aire iranien"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Army_of_the_Guardians_of_the_Islamic_Revolution",
            "id": "359210",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Army of the Guardians of the Islamic Revolution"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Iran",
            "id": "323541",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "President of Iran"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federica_Mogherini",
            "id": "321681",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Federica Mogherini"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hezbollah",
            "id": "316313",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Hezbollah"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Nixon",
            "id": "314508",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Richard Nixon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_security",
            "id": "305998",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "National security"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
            "id": "303048",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Europe"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Syria",
            "id": "212",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Syria"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Syria"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel",
            "id": "102",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Israel"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Israel"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-05",
        "title": {
          "eng": "Opinion | President Trump's Failing Leadership on Iran",
          "fra": "L'accord nucl\u00e9aire iranien est dans l'int\u00e9r\u00eat des USA (Mattis)",
          "deu": "Atomabkommen: Trump teilt erneut gegen Iran aus - SPIEGEL ONLINE - Politik",
          "spa": "Donald Trump: \"\u00c9sta es la calma antes de la tormenta\"",
          "ita": "Trump vuole revocare l'accordo nucleare con l'Iran",
          "tur": "Ruhani: 10 Trump gelse bunlar\u0131 elimizden alamaz"
        },
        "summary": {
          "eng": "Proponents and opponents of the deal, known as the Joint Comprehensive Plan of Action, argue about whether Iran is in compliance. Much of the dispute rests on the scope of inspections and access to certain suspect sites. For example, the International Atomic Energy Agency is currently unable to verify the provision relating to \"activities which could contribute to the design and development of a nuclear explosive device.\" That Russia contends Iran has no obligation to satisfy the I.A.E.A. on this",
          "fra": "L'accord nucl\u00e9aire iranien est dans l'int\u00e9r\u00eat des Etats-Unis, a estim\u00e9 mardi le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense Jim Mattis, apparaissant de nouveau contredire le pr\u00e9sident Donald Trump qui consid\u00e8re cet accord international comme un \"embarras\" pour son pays.\n\n\" Lire aussi - L'avenir de l'accord nucl\u00e9aire iranien suspendu \u00e0 la d\u00e9cision de Trump\n\nA un s\u00e9nateur qui lui demandait de r\u00e9pondre par oui ou par non \u00e0 la question \"pensez-vous qu'il soit dans notre int\u00e9r\u00eat national \u00e0 l'heu",
          "deu": "\"Das iranische Regime unterst\u00fctzt Terrorismus und exportiert Gewalt, Blutvergie\u00dfen und Chaos im Mittleren Osten\": Mit diesen Worten hat US-Pr\u00e4sident Donald Trump erneut gegen Iran ausgeteilt. Er traf sich im Wei\u00dfen Haus mit hohen Milit\u00e4rf\u00fchrern, dabei sagte er auch, die USA m\u00fcssten \"Irans fortgesetzte Aggressionen und nukleare Ambitionen beenden\". Die Regierung in Teheran w\u00fcrde den Geist des Atomabkommens nicht leben.\n\nTrump muss dem US-Kongress bis zum 15. Oktober mitteilen, ob er der An",
          "spa": "Trump estudia romper el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n\n\nDonald Trump volvi\u00f3 a introducir un tono de 'reality show' en la pol\u00edtica de defensa de Estados Unidos el jueves por la noche, en una cena protocolaria del presidente con los altos mandos de las Fuerzas Armadas y sus esposas celebrada en la Casa Blanca. Justo antes de que comenzara el banquete, en una breve sesi\u00f3n con la prensa, Trump se dirigi\u00f3 a los informadores y dijo: \"Chavales, \u00bfsab\u00e9is lo que esto representa? Tal vez es la calma antes ",
          "ita": "Donald Trump intende annunciare la prossima settimana che non certificher\u00e0 il rispetto dell'accordo nucleare da parte dell'Iran, sostenendo che non \u00e8 nell'interesse degli Usa e passando la palla al Congresso, che avr\u00e0 60 giorni di tempo per decidere se imporre le sanzioni revocate in base all'intesa. Lo scrive il Wp, citando persone informate sulla strategia che la Casa Bianca sta ridefinendo per l'Iran. Una strategia pi\u00f9 ampia e pi\u00f9 dura, che va oltre l'accordo nucleare e che il presidente ",
          "tur": "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Ruhani, Obama d\u00f6neminde ABD dahil 6 \u00fclkenin birlikte imzalam\u0131\u015f oldu\u011fu n\u00fckleer anla\u015fmay\u0131 savundu ve \"10 Trump'\u0131n\" dahi \u00fclkesinin elde etti\u011fi kazan\u0131mlar\u0131 geri \u00e7eviremeyece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n \u0130ran'la 2015'te var\u0131lm\u0131\u015f olan n\u00fckleer anla\u015fmay\u0131 iptal edece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde bas\u0131nda yer alan iddialardan bir g\u00fcn sonra, \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulund"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Tehr\u0101n"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Iran"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 93
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 98
          },
          {
            "uri": "dmoz/Science/Physics/Nuclear",
            "id": 501,
            "label": "dmoz/Science/Physics/Nuclear",
            "wgt": 63
          }
        ],
        "totalArticleCount": 751,
        "articleCounts": {
          "eng": 494,
          "fra": 62,
          "deu": 93,
          "spa": 75,
          "ita": 16,
          "tur": 11
        },
        "socialScore": 1.4,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 544965,
        "uri": "eng-3480506",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 98,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NBC",
            "id": "304114",
            "type": "org",
            "score": 67,
            "label": {
              "eng": "NBC"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rex_Tillerson",
            "id": "532783",
            "type": "person",
            "score": 63,
            "label": {
              "eng": "Rex Tillerson"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 57,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NBC_News",
            "id": "316651",
            "type": "wiki",
            "score": 51,
            "label": {
              "eng": "NBC News"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_State",
            "id": "303916",
            "type": "wiki",
            "score": 49,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_State",
            "id": "303326",
            "type": "org",
            "score": 44,
            "label": {
              "eng": "United States Department of State"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea",
            "id": "120",
            "type": "loc",
            "score": 41,
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "North Korea"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Pence",
            "id": "304965",
            "type": "person",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "Mike Pence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 38,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_President_of_the_United_States",
            "id": "305919",
            "type": "wiki",
            "score": 32,
            "label": {
              "eng": "Vice President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Pentagon",
            "id": "303092",
            "type": "wiki",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "The Pentagon"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_security",
            "id": "305998",
            "type": "wiki",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "National security"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iran",
            "id": "107",
            "type": "loc",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Iran"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Iran"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/ExxonMobil",
            "id": "319468",
            "type": "org",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "ExxonMobil"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Journalist",
            "id": "304358",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Journalist"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN",
            "id": "304269",
            "type": "org",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Cnn.com"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington_(state)",
            "id": "235649",
            "type": "loc",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Washington"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Washington"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_Defense",
            "id": "325016",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of Defense"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_policy",
            "id": "318138",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Foreign policy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy",
            "id": "305325",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Diplomacy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer",
            "id": "302718",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Chief executive officer"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_the_United_States",
            "id": "328950",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Cabinet of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President",
            "id": "303897",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "President"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Boy_Scouts_of_America",
            "id": "387010",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Boy Scouts of America"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moron_(psychology)",
            "id": "360249",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Moron (psychology)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military",
            "id": "304332",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Military"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government",
            "id": "303023",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.",
            "id": "180884",
            "type": "loc",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "District of Columbia"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "District of Columbia"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomat",
            "id": "314059",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Diplomat"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Heather_Nauert",
            "id": "905802",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Heather Nauert"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong-un",
            "id": "312664",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Kim Jong-un"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Talk_radio",
            "id": "306009",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Talk radio"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Texas",
            "id": "199444",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Texas"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Texas"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq",
            "id": "303094",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Islamic State of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nikki_Haley",
            "id": "401721",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Nikki Haley"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/James_Mattis",
            "id": "393413",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "James Mattis"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/H._R._McMaster",
            "id": "917917",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "H. R. McMaster"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Corker",
            "id": "372229",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Bob Corker"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/George_W._Bush",
            "id": "305921",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "George W. Bush"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Senate",
            "id": "305157",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United States Senate"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)",
            "id": "304050",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Democratic Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charlottesville,_Virginia",
            "id": "200134",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Charlottesville"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Charlottesville"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar",
            "id": "187",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "State of Qatar"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "State of Qatar"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Afghanistan",
            "id": "2",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Islamic Republic of Afghanistan"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-04",
        "title": {
          "eng": "Rex Tillerson, Trump's Secretary of State, Reaffirms Support for President",
          "deu": "US-Politik im News-Ticker: Tillerson gelobt Trump die Treue",
          "fra": "Tillerson a trait\u00e9 Trump de ",
          "spa": "El magnate confirm\u00f3 a su canciller en medio de una pol\u00e9mica",
          "rus": "\u0422\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442 \u0437\u0430 \"\u0438\u0434\u0438\u043e\u0442\u0430\"",
          "por": "Ap\u00f3s revela\u00e7\u00f5es de atrito com Trump, Tillerson nega inten\u00e7\u00e3o de renunciar",
          "tur": "ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Tillerson'dan istifa mesaj\u0131 - Son Dakika Haberleri"
        },
        "summary": {
          "eng": "WASHINGTON -- Secretary of State Rex W. Tillerson, in a hastily convened news conference on Wednesday, denied that he had ever considered resigning and dismissed an NBC News article reporting that he had called the president a \"moron.\"\n\nMr. Tillerson said that Vice President Mike Pence had never had to persuade him to remain as secretary of state, as the NBC News story had reported, \"because I have never considered leaving this post.\"\n\nMr. Tillerson refused to address whether he had called the pr",
          "deu": "Mittwoch, 04. Oktober, 18.09 Uhr: US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson hat in einem ungew\u00f6hnlichen Schritt Pr\u00e4sident Donald Trump weiter die Treue gelobt. \"Ich habe nie in Erw\u00e4gung gezogen, meinen Posten zu r\u00e4umen\", sagte Tillerson am Mittwoch. Der fr\u00fchere Konzernmanager reagiert damit auf einen Bericht des Senders NBC, wonach er von Vizepr\u00e4sident Mike Pence zum Weitermachen habe \u00fcberredet werden m\u00fcssen.\n\nEr werde sich zudem nicht an Bestrebungen in Washington beteiligen, Trumps Regierung zu s",
          "fra": "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a trait\u00e9 Donald Trump de \"d\u00e9bile\" \u00e0 la fin d'une r\u00e9union au Pentagone cet \u00e9t\u00e9, et menac\u00e9 de d\u00e9missionner \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque en raison de diff\u00e9rends profonds avec le pr\u00e9sident, rapporte aujourd'hui NBC News.\n\nSelon ce m\u00e9dia, qui cite plusieurs hauts responsables am\u00e9ricains, le vice-pr\u00e9sident Mike Pence a rencontr\u00e9 le chef de la diplomatie quelques jours apr\u00e8s cette r\u00e9union houleuse du 20 juillet pour lui demander d'\u00eatre plus respectu",
          "spa": "La cadena NBC inform\u00f3 que Rex Tillerson calific\u00f3 al presidente de \"idiota\"\n\n0\n\nWASHINGTON.- La Casa Blanca qued\u00f3 envuelta en otra tormenta pol\u00edtica que dej\u00f3 al canciller, Rex Tillerson, en una inc\u00f3moda posici\u00f3n y con un pie fuera del gobierno de Donald Trump.\n\nEl nuevo cortocircuito despunt\u00f3 ayer, cuando la cadena NBC inform\u00f3 que Tillerson hab\u00eda llamado \"idiota\" a Trump y que el vicepresidente, Mike Pence, debi\u00f3 convencerlo hace unos meses de que permaneciera en el gabinete. Tillerson ",
          "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0413\u0410\u0417\u0430 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431 \"\u0430\u0442\u0430\u043a\u0435\" \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 Prosperity Capital\n\n\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410 \u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0422\u0440\u0430\u043c\u043f \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0433\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0421\u0428\u0410 \"\u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0436\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443\", \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443. \u041e\u043d \u043e\u0442\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \"\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441",
          "por": "Publicidade\n\nO secret\u0440rio de Estado americano, Rex Tillerson, convocou os jornalistas, na manh\u0441 desta quarta (4), para um pronunciamento no qual negou que tenha considerado deixar o cargo e reafirmou seu compromisso com o presidente Donald Trump.\n\nA rara declara\u0443\u0441o inesperada veio depois que a emissora NBC News, citando \"v\u0440rios altos funcion\u0440rios do governo\", divulgou que Tillerson esteve prestes a renunciar nos \u0429ltimos meses e que chamou o presidente de \"idiota\" diante de outros membros d",
          "tur": "ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Rex Tillerson, Ba\u015fkan Donald Trump ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmazl\u0131klar nedeniyle istifan\u0131n e\u015fi\u011fine geldi\u011fine ili\u015fkin haberleri yalanlad\u0131. G\u00f6revi b\u0131rakmay\u0131 hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini savunan Tillerson, 'Ba\u015fkan benim burada faydal\u0131 oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc s\u00fcrece buraday\u0131m' dedi. Apar topar d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Tillerson, Pentagon'daki kapal\u0131 bir toplant\u0131da Trump i\u00e7in 'moron' dedi\u011fine ili\u015fkin iddiay\u0131 ise do\u011frudan yalanlamad\u0131. Tillerson 'bu t"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Pyongyang"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "North Korea"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 98
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 99
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Military/People",
            "id": 6934,
            "label": "dmoz/Society/Military/People",
            "wgt": 93
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1202,
        "articleCounts": {
          "eng": 857,
          "deu": 86,
          "fra": 66,
          "spa": 76,
          "rus": 72,
          "por": 33,
          "tur": 12
        },
        "socialScore": 6.2,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 525446,
        "uri": "eng-3472554",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marseille",
            "id": "117839",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Marseille"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Marseille"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "France"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 66,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police",
            "id": "302532",
            "type": "wiki",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "Police"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Train_station",
            "id": "306040",
            "type": "wiki",
            "score": 50,
            "label": {
              "eng": "Train station"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 46,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gare_de_Marseille-Saint-Charles",
            "id": "562848",
            "type": "wiki",
            "score": 43,
            "label": {
              "eng": "Gare de Marseille-Saint-Charles"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Takbir",
            "id": "321782",
            "type": "wiki",
            "score": 37,
            "label": {
              "eng": "Takbir"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris",
            "id": "113913",
            "type": "loc",
            "score": 33,
            "label": {
              "eng": "Paris"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Paris"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "France"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Counter-terrorism",
            "id": "303322",
            "type": "wiki",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Counter-terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lyon",
            "id": "118034",
            "type": "loc",
            "score": 26,
            "label": {
              "eng": "Lyon"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Lyon"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "France"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Knife",
            "id": "306873",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Knife"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq",
            "id": "303094",
            "type": "org",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Islamic State of Iraq"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olympique_de_Marseille",
            "id": "312615",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Olympique de Marseille"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/G\ufffd\ufffdrard_Collomb",
            "id": "320616",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "G\u00e9rard Collomb"
            }
          },
          {
            "uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_procureurs_de_la_R\u00e9publique_de_Paris",
            "id": "327239",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Liste des procureurs de la R\u00e9publique de Paris"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisia",
            "id": "223",
            "type": "loc",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Tunisian Republic"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Tunisian Republic"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Fran\u00e7ois_Molins",
            "id": "1288020",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Fran\u00e7ois Molins"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prosecutor",
            "id": "303289",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Prosecutor"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
            "id": "316181",
            "type": "person",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Emmanuel Macron"
            }
          },
          {
            "uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_\u00e0_vue_en_droit_fran\u00e7ais",
            "id": "313444",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Garde \u00e0 vue en droit fran\u00e7ais"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)",
            "id": "309665",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Minister of the Interior (France)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Law",
            "id": "302557",
            "type": "wiki",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Law"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arabic",
            "id": "1044431",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Arabic"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport",
            "id": "303926",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Passport"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_of_emergency",
            "id": "305517",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "State of emergency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisian_passport",
            "id": "1105568",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Tunisian passport"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bouches-du-Rh\u00f4ne",
            "id": "122309",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "D\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "D\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "France"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bizerte",
            "id": "78012",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Bizerte"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Bizerte"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Tunisian Republic"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Iraq",
            "id": "106",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Republic of Iraq"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Republic of Iraq"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Claude_Gaudin",
            "id": "329847",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Jean-Claude Gaudin"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Syria",
            "id": "212",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Syria"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Syria"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-10-01",
        "title": {
          "eng": "Marseilles attacker was illegal immigrant who had been arrested",
          "fra": "Attentat \u00e0 Marseille : un homme tue deux femmes au couteau avant d'\u00eatre abattu",
          "ita": "Attentato a Marsiglia, uomo uccide a coltellate due persone in stazione gridando Allah Akbar",
          "spa": "Atentado en Marsella: matan a dos mujeres",
          "deu": " Allahu Akbar -Rufe: Messer-M\u00f6rder erschossen",
          "slv": "V Marseillu mo\u0161ki z no\u017eem ubil dva \u010dloveka (dopolnjeno)"
        },
        "summary": {
          "eng": "An illegal immigrant who used up to eight identities as he travelled around France was arrested and then released last Friday before stabbing two cousins to death in a suspected terrorist attack.\n\nThe man shouted 'Allahu Akbar' as he murdered the 17-year-old student and 21-year-old nurse outside St-Charles station in the southern city of Marseille on Sunday afternoon.\n\nShocked passers-by looked on in horror as he used a butcher's knife to carry out the attack, before he was himself gunned down by",
          "fra": "Un individu a attaqu\u00e9 des passants \u00e0 l'aide d'un couteau en criant \"Allah Akbar\" aux abords de la gare Saint-Charles, \u00e0 Marseille, avant d'\u00eatre finalement tu\u00e9 par des militaires de l'op\u00e9ration Sentinelle. Deux femmes sont mortes dans cette attaque.\n\nLe 1er octobre vers 13h45, un homme a attaqu\u00e9 au couteau des passants pr\u00e8s de la gare Saint-Charles, \u00e0 Marseille. Le parquet a fait savoir qu'il avait finalement \u00e9t\u00e9 abattu par des militaires de l'op\u00e9ration Sentinelle. Le parquet antiterro",
          "ita": "L'uomo \u00e8 stato poi ucciso dalla polizia: l'aggressione nello scalo di Saint-Charles. Le vittime sono due donne: una \u00e8 stata sgozzata. l'altra pugnalata\n\nUn uomo \u00e8 stato ucciso nella stazione Saint-Charles a Marsiglia dopo aver attaccato e ucciso due passanti con un coltello. \u00c8 successo alle 13.45 circa. Secondo alcuni testimoni l'uomo ha urlato \"Allah Akbar\", il grido usato dai jihadisti. Le due vittime sono due donne: secondo Bfm- Tv, una \u00e8 stata sgozzata l'altra pugnalata. Il killer\u00e8 stat",
          "spa": "El grupo fundamentalista se adjudic\u00f3 el ataque, perpetrado con un arma blanca\n\nPAR\u00cdS.- Un nuevo ataque terrorista se produjo ayer en el sur de Francia. Un hombre armado con un cuchillo y al grito de \"\u00a1Alahu Akbar! (Dios es grande) asesin\u00f3 a sangre fr\u00eda y con extrema brutalidad a dos mujeres en la terminal ferroviaria de Saint-Charles de Marsella, antes de ser abatido por las fuerzas del orden. El ataque fue finalmente reivindicado por Estado Isl\u00e1mico (EI).\n\n\"El atacante fue abatido por mili",
          "deu": "Der Angreifer t\u00f6tete zwei Frauen, bevor er von Soldaten der Anti-Terror-Operation \"Sentinelle\" erschossen wurde. Polizeivertreter geben an, dass der Mann \"Allahu Akbar\" (\"Gott ist gro\u00df\") gerufen haben soll.\n\nBei den beiden Opfern handelt es sich um eine 17-J\u00e4hrige und eine 20-J\u00e4hrige. Der Angreifer stach einer der beiden mit einem Schlachtmesser in den Hals, der anderen in den Bauch.\n\nSoldaten haben schnell gehandelt\n\nDie Soldaten patrouillieren seit dem Terror-Angriff auf das Satire-Magazin ",
          "slv": "Marseille, 01. oktobra (STA) - Neznanec je danes okrog 13.45 na glavni \u017eelezni\u0161ki postaji v francoskem mestu Maresille z no\u017eem ubil dva \u010dloveka. Vojska je nato napadalca ubila, so sporo\u010dile lokalne oblasti. Preiskavo napada je prevzela protiteroristi\u010dna enota to\u017eilstva. &quot;Dve \u017ertvi sta bili zabodeni do smrti,&quot; je po navedbah francoske tiskovne agencije AFP povedal predstavnik lokalne policije Olivier de Mazieres. Lokalni to\u017eilec Xavier Tarabeux pa je pojasnil, da so napadalca na"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Marseille"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "France"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism",
            "id": 161,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism",
            "wgt": 68
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 98
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Law/Law_Enforcement",
            "id": 203,
            "label": "dmoz/Society/Law/Law Enforcement",
            "wgt": 100
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1072,
        "articleCounts": {
          "eng": 406,
          "fra": 509,
          "ita": 42,
          "spa": 47,
          "deu": 54,
          "slv": 14
        },
        "socialScore": 4017.5,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 520116,
        "uri": "fra-301524",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia",
            "id": "163729",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Catalunya"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Catalunya"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referendum",
            "id": "303036",
            "type": "wiki",
            "score": 89,
            "label": {
              "eng": "Referendum"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain",
            "id": "67",
            "type": "loc",
            "score": 88,
            "label": {
              "eng": "Spain"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Spain"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona",
            "id": "151106",
            "type": "loc",
            "score": 78,
            "label": {
              "eng": "Barcelona"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Barcelona"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid",
            "id": "149322",
            "type": "loc",
            "score": 65,
            "label": {
              "eng": "Comunidad de Madrid"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Comunidad de Madrid"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_language",
            "id": "311570",
            "type": "wiki",
            "score": 56,
            "label": {
              "eng": "Catalan language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Regions_of_France",
            "id": "306370",
            "type": "wiki",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Regions of France"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police",
            "id": "302532",
            "type": "wiki",
            "score": 34,
            "label": {
              "eng": "Police"
            }
          },
          {
            "uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Autod\u00e9termination",
            "id": "480427",
            "type": "wiki",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Autod\u00e9termination"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Girona",
            "id": "149891",
            "type": "loc",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Girona"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Girona"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mariano_Rajoy",
            "id": "305241",
            "type": "person",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Mariano Rajoy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Polling_place",
            "id": "324877",
            "type": "wiki",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Polling place"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Generalitat_of_Catalonia",
            "id": "322296",
            "type": "org",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Generalitat of Catalonia"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Separatism",
            "id": "307115",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Separatism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government",
            "id": "303023",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Government"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independence",
            "id": "320669",
            "type": "wiki",
            "score": 19,
            "label": {
              "eng": "Independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy",
            "id": "303921",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Democracy"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_language",
            "id": "303577",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Spanish language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Voting",
            "id": "303335",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Voting"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gross_domestic_product",
            "id": "304024",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Gross domestic product"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carles_Puigdemont",
            "id": "1318459",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Carles Puigdemont"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/General_strike",
            "id": "361618",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "General strike"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_independence",
            "id": "315939",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Catalan independence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Executive_(government)",
            "id": "303670",
            "type": "wiki",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Executive (government)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Figueres",
            "id": "268371",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "Figueres"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Figueres"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)",
            "id": "303131",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "State (polity)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Franco",
            "id": "316692",
            "type": "person",
            "score": 11,
            "label": {
              "eng": "Francisco Franco"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Police_(France)",
            "id": "331235",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "National Police (France)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union",
            "id": "303064",
            "type": "org",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "European Union"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Pa\u00eds",
            "id": "330996",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "El Pa\u00eds"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona",
            "id": "305679",
            "type": "org",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "FC Barcelona"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe",
            "id": "303048",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Europe"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pau,_Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
            "id": "256943",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Pau"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Pau"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "France"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_V_of_Spain",
            "id": "381999",
            "type": "person",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Philip V of Spain"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/BBC",
            "id": "302926",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "BBC"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agence_France-Presse",
            "id": "302665",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Agence France-Presse"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tarragona",
            "id": "147824",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Tarragona"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Tarragona"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Spain"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgium",
            "id": "19",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Belgium"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Belgium"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-28",
        "title": {
          "fra": "R\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne: au moins 92 bless\u00e9s dans les heurts avec la police (VID\u00c9OS)",
          "por": "Pol\u00edcia catal\u00e3 se recusa a impedir plebiscito sobre independ\u00eancia",
          "deu": "Kommt nun die Abspaltung Kataloniens? Reagiert Madrid falsch, droht neue Eskalation",
          "eng": "Thousands strike in Barcelona, Catalonia after disputed referendum",
          "ita": "Il discorso del re spacca la Spagna \"Catalogna, slealt\u00e0 inaccettabile\""
        },
        "summary": {
          "fra": "AFP Publi\u00e9 le dimanche 01 octobre 2017 \u00e0 08h23 - Mis \u00e0 jour le dimanche 01 octobre 2017 \u00e0 18h11\n\nAu moins 92 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dimanche dans des heurts quand la police a voulu emp\u00eacher le d\u00e9roulement d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance en Catalogne, ont annonc\u00e9 les services de sant\u00e9 de la r\u00e9gion.\n\nAu total, \"465 personnes ont re\u00e7u une assistance m\u00e9dicale\", a d\u00e9clar\u00e9 une porte-parole de ces services.\n\nElle a ajout\u00e9 qu'\u00e0 sa connaissance il y avait deux bless\u00e9s graves, ",
          "por": "Publicidade\n\nEnquanto se aproxima o domingo (1\u2551), data do controverso plebiscito pela independ\u0416ncia catal\u0441, as disputas pol\u044cticas t\u0416m emaranhado as institui\u0443\u0448es do pa\u044cs, opondo inclusive as diferentes for\u0443as policiais entre si.\n\nA Catalunha, uma regi\u0441o espanhola j\u0440 parcialmente independente, quer separar-se de completo da Espanha. O governo central em Madri, por\u0436m, diz que o referendo \u0436 ilegal e planeja impedi-lo.\n\nEssas posi\u0443\u0448es irreconcili\u0440veis significam que diversos \u0437rg\u0441os ",
          "deu": "Nachdem der spanische Staat mit Tausenden Polizisten versucht hat, das Unabh\u00e4ngigkeitsreferendum in Katalonien gewaltsam zu verhindern, liegen nun in Spanien die Nerven blank. Spanische Medien rechnen damit, dass der katalanische Pr\u00e4sident Carles Puigdemont in K\u00fcrze die Unabh\u00e4ngigkeit Kataloniens ausrufen k\u00f6nnte.\n\nDie spanische Regierung in Madrid erkennt das Referendum nicht an und sieht sich im Recht, die Stimmabgabe an einzelnen Wahllokalen mit Polizeigewalt verhindert zu haben. Mehr als ",
          "eng": "Spain's measures to block Catalan referendum criticized by UN rights experts\n\nMetro stations were closed in Barcelona, pickets blocked roads and state workers walked out on Tuesday in protests across Catalonia over a Spanish police crackdown on a banned independence referendum.\n\nThe stoppages, in response to a call for a general strike by pro-independence groups and trade unions, affected the public sector, public transport and basic services.\n\nThe atmosphere in Catalonia has been feverish since ",
          "ita": "\u00c8 sempre altissima la tensione e massima l'incertezza in Catalogna all'indomani dello storico e contestato referendum di indipendenza stravinto dal 's\u00ec'.\n\nA mantenere incandescente il clima ha contribuito stasera il discorso alla nazione del re di Spagna Felipe VI contro il governo catalano, che ha accusato di \"slealt\u00e0 inaccettabile\" e di \"condotta irresponsabile\", esortando il governo di Rajoy a restaurare \"l'ordine costituzionale\". Negli stessi istanti Carles Puigdemont ha annunciato alla Bb"
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "Barcelona"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Spain"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Law/Law_Enforcement",
            "id": 203,
            "label": "dmoz/Society/Law/Law Enforcement",
            "wgt": 68
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Territorial_Disputes",
            "id": 773,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Territorial Disputes",
            "wgt": 96
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Work/Labor_Movement",
            "id": 887,
            "label": "dmoz/Society/Work/Labor Movement",
            "wgt": 48
          }
        ],
        "totalArticleCount": 621,
        "articleCounts": {
          "fra": 306,
          "por": 128,
          "deu": 155,
          "eng": 25,
          "ita": 7
        },
        "socialScore": 695.2,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 512315,
        "uri": "eng-3467610",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burma",
            "id": "146",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Myanmar [Burma]"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Myanmar [Burma]"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bangladesh",
            "id": "18",
            "type": "loc",
            "score": 86,
            "label": {
              "eng": "Bangladesh"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Bangladesh"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rohingya_people",
            "id": "415454",
            "type": "loc",
            "score": 84,
            "label": {
              "eng": "Rohingya people"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations",
            "id": "303396",
            "type": "org",
            "score": 79,
            "label": {
              "eng": "United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_State",
            "id": "57029",
            "type": "loc",
            "score": 58,
            "label": {
              "eng": "Rakhine State"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rakhine State"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Refugee",
            "id": "303062",
            "type": "wiki",
            "score": 45,
            "label": {
              "eng": "Refugee"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council",
            "id": "308425",
            "type": "org",
            "score": 42,
            "label": {
              "eng": "United Nations Security Council"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rakhine_people",
            "id": "405391",
            "type": "wiki",
            "score": 39,
            "label": {
              "eng": "Rakhine people"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_cleansing",
            "id": "331636",
            "type": "wiki",
            "score": 36,
            "label": {
              "eng": "Ethnic cleansing"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhism",
            "id": "304277",
            "type": "wiki",
            "score": 31,
            "label": {
              "eng": "Buddhism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights",
            "id": "302584",
            "type": "wiki",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Human rights"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 27,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations",
            "id": "308426",
            "type": "wiki",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Secretary-General of the United Nations"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslim",
            "id": "303629",
            "type": "wiki",
            "score": 24,
            "label": {
              "eng": "Muslim"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aung_San_Suu_Kyi",
            "id": "323703",
            "type": "person",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Aung San Suu Kyi"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres",
            "id": "340998",
            "type": "wiki",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Ant\u00f3nio Guterres"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ethnic_group",
            "id": "303327",
            "type": "wiki",
            "score": 20,
            "label": {
              "eng": "Ethnic group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam",
            "id": "303218",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "Islam"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Burma",
            "id": "467242",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Politics of Burma"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid",
            "id": "315283",
            "type": "wiki",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Humanitarian aid"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Genocide",
            "id": "304451",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Genocide"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China",
            "id": "47",
            "type": "loc",
            "score": 13,
            "label": {
              "eng": "People's Republic of China"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "People's Republic of China"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tatmadaw",
            "id": "423848",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Tatmadaw"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burmese_language",
            "id": "437689",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Burmese language"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nikki_Haley",
            "id": "401721",
            "type": "person",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Nikki Haley"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crimes_against_humanity",
            "id": "310802",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Crimes against humanity"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cox's_Bazar",
            "id": "58064",
            "type": "loc",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Cox\u2019s B\u0101z\u0101r District"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Bangladesh"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Statelessness",
            "id": "320178",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Statelessness"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_High_Commissioner_for_Refugees",
            "id": "308095",
            "type": "org",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "United Nations High Commissioner for Refugees"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Violence",
            "id": "302966",
            "type": "wiki",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Violence"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bay_of_Bengal",
            "id": "324550",
            "type": "loc",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Bay of Bengal"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minority_group",
            "id": "303416",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Minority group"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism",
            "id": "303057",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Terrorism"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Organization_for_Migration",
            "id": "328709",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "International Organization for Migration"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Asia",
            "id": "303540",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Asia"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia",
            "id": "191",
            "type": "loc",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Russia"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Russia"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Watch",
            "id": "309536",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Human Rights Watch"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Geneva",
            "id": "93926",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Gen\u00e8ve"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Gen\u00e8ve"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Switzerland"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yangon",
            "id": "57026",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Rangoon"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Rangoon"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Myanmar [Burma]"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France",
            "id": "74",
            "type": "loc",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "France"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "France"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom",
            "id": "76",
            "type": "loc",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United Kingdom"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United Kingdom"
              }
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-28",
        "title": {
          "eng": "UN Security Council finally losing patience with Myanmar",
          "fra": "Crise des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas: au moins 60 disparus dans un naufrage",
          "deu": "Tod und Flucht - Darum geht es bei der Rohingya-Trag\u00f6die",
          "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u041e\u041e\u041d \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442 \u043a \u0440\u043e\u0445\u0438\u043d\u0434\u0436\u0430",
          "spa": "M\u00e1s de medio mill\u00f3n de rohiny\u00e1s han huido de Birmania hacia Banglad\u00e9s",
          "por": "N\u00famero de rohingyas refugiados em Bangladesh ultrapassa 500 mil",
          "tur": "ABD'den Arakan tepkisi: Myanmar etnik temizlik yap\u0131yor - Son Dakika Haberleri"
        },
        "summary": {
          "eng": "Chat with us in Facebook Messenger. Find out what's happening in the world as it unfolds.\n\nUnited Nations (CNN)Though heavy violence has driven hundreds of thousands of Rohingya Muslims to flee Myanmar over the past month, it wasn't until Thursday that the UN Security Council held its first public meeting on the country in more than eight years.\n\nUN Secretary-General Antonio Guterres told the council that the situation has \"spiraled into the world's fastest-developing refugee emergency, a humanit",
          "fra": "Des Rohingyas sont morts noy\u00e9s en venant chercher refuge au Bangladesh. 88 ONG d\u00e9noncent des \"crimes contre l'humanit\u00e9\" commis en Birmanie contre cette minorit\u00e9 musulmane.\n\nIls tentaient de rejoindre le demi-million de r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh voisin. Au moins 60 Rohingyas de Birmanie sont morts ou disparus en mer, indique ce vendredi l'ONU, qui d\u00e9nonce un \"cauchemar humanitaire\" dans ce qui est devenu un des plus grands camps de r\u00e9fugi\u00e9s au monde.\n\nLIRE AUSSI >> Rohingyas: images et r\u00e9ci",
          "deu": "Erneut kamen Dutzende Rohingya in Myanmar ums Leben. Hunderttausende sind auf der Flucht. Das sind die Hintergr\u00fcnde der Trag\u00f6die.\n\nBerlin/Genf. Die Trag\u00f6die der Rohingya nimmt immer gr\u00f6\u00dfere Ausma\u00dfe an. Dutzende Angeh\u00f6rige der muslimischen Minderheit aus Myanmar starben laut einer Mitteilung der UN vom Freitag bei einem Bootsungl\u00fccks im Golf von Bengalen.\n\nDas Ungl\u00fcck wirft erneut ein Schlaglicht auf das menschliche Drama, das sich seit Monaten in S\u00fcdostasien abspielt. Darum geht es:\n\n* ",
          "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442 \u0432 \u043c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0420\u0430\u043a\u0445\u0430\u0439\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u0445\u0438\u043d\u0434\u0436\u0430. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 BBC News.\n\n\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u0433\u0430 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0420\u0430\u043a\u0445\u0430\u0439\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u041c\u044c\u044f\u043d",
          "spa": "Varias personas contemplaban cad\u00e1veres de rohiny\u00e1s, quienes perecieron en una naufragio, en la playa de Inani, cerca Cox's Bazar, Banglad\u00e9s, este jueves 28 de setiembre del 2017. (AFP)\n\nEl \u00e9xodo de los rohiny\u00e1s de Birmania super\u00f3 el jueves el simb\u00f3lico umbral del medio mill\u00f3n de refugiados que han escapado a Banglad\u00e9s desde finales de agosto, seg\u00fan la ONU, que no pudo acceder a la zona como estaba previsto.\n\nPor primera vez desde el inicio del nuevo brote de violencia, representantes de",
          "por": "ONU iria ao estado no centro da crise humanit\u00e1ria, mas governo birman\u00eas adiou a visita\n\npor AFP\n\n28/09/2017 16:12 / Atualizado 28/09/2017 16:19\n\nPublicidade\n\nGENEBRA -- A ONU afirmou nesta quinta-feira que o n\u00famero de rohingyas que fugiram de Mianmar para Bangladesh desde agosto chegou a 500 mil. Pela primeira vez desde o in\u00edcio da crise humanit\u00e1ria, representantes das Na\u00e7\u00f5es Unidas visitariam o estado birman\u00eas de Rakhine, o mais afetado pela onda de viol\u00eancia no pa\u00eds. Por\u00e9m, no \u00faltim",
          "tur": "Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) G\u00fcvenlik Konseyi'nin Myanmar konusunda sekiz y\u0131ld\u0131r d\u00fczenledi\u011fi ilk a\u00e7\u0131k oturum, \u00fcye devletlerin s\u00f6z konusu G\u00fcneydo\u011fu Asya \u00fclkesiyle ilgili derin g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 ortaya koydu. Arakan'daki M\u00fcsl\u00fcman az\u0131nl\u0131\u011fa uygulanan \"etnik temizli\u011fin\" son bulmas\u0131n\u0131 talep ederken \u00c7in ve Rusya, Myanmar h\u00fck\u00fcmetine destek \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nABD'nin Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Daimi Temsilcisi Nikki Haley, G\u00fcvenlik Konseyi'ndeki konu\u015fmas\u0131nda Myanmar"
        },
        "location": null,
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 99
          },
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict",
            "id": 164,
            "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict",
            "wgt": 98
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1041,
        "articleCounts": {
          "eng": 738,
          "fra": 93,
          "deu": 72,
          "rus": 29,
          "spa": 54,
          "por": 41,
          "tur": 14
        },
        "socialScore": 5413.7,
        "wgt": 70
      },
      {
        "id": 511399,
        "uri": "eng-3467096",
        "concepts": [
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puerto_Rico",
            "id": "182",
            "type": "loc",
            "score": 100,
            "label": {
              "eng": "Puerto Rico"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "Puerto Rico"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States",
            "id": "233",
            "type": "loc",
            "score": 63,
            "label": {
              "eng": "United States of America"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "United States of America"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico",
            "id": "196254",
            "type": "loc",
            "score": 59,
            "label": {
              "eng": "San Juan"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "San Juan"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "Puerto Rico"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump",
            "id": "302942",
            "type": "person",
            "score": 55,
            "label": {
              "eng": "Donald Trump"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_United_States",
            "id": "304262",
            "type": "wiki",
            "score": 45,
            "label": {
              "eng": "President of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter",
            "id": "302546",
            "type": "org",
            "score": 40,
            "label": {
              "eng": "Twitter"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tropical_cyclone",
            "id": "303246",
            "type": "wiki",
            "score": 30,
            "label": {
              "eng": "Tropical cyclone"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mayor",
            "id": "305128",
            "type": "wiki",
            "score": 29,
            "label": {
              "eng": "Mayor"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hurricane_Maria_(2005)",
            "id": "1447983",
            "type": "wiki",
            "score": 28,
            "label": {
              "eng": "Hurricane Maria (2005)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Emergency_Management_Agency",
            "id": "366160",
            "type": "org",
            "score": 25,
            "label": {
              "eng": "Federal Emergency Management Agency"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN",
            "id": "304269",
            "type": "org",
            "score": 23,
            "label": {
              "eng": "Cnn.com"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_government_of_the_United_States",
            "id": "303299",
            "type": "org",
            "score": 22,
            "label": {
              "eng": "Federal government of the United States"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)",
            "id": "304050",
            "type": "org",
            "score": 21,
            "label": {
              "eng": "Democratic Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House",
            "id": "303051",
            "type": "wiki",
            "score": 18,
            "label": {
              "eng": "White House"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carmen_Yul\u00edn_Cruz",
            "id": "1448740",
            "type": "wiki",
            "score": 17,
            "label": {
              "eng": "Carmen Yul\u00edn Cruz"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Florida",
            "id": "181655",
            "type": "loc",
            "score": 16,
            "label": {
              "eng": "Florida"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Florida"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saturday_Night_Live",
            "id": "314618",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Saturday Night Live"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hurricane_Katrina",
            "id": "308915",
            "type": "wiki",
            "score": 15,
            "label": {
              "eng": "Hurricane Katrina"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puerto_Ricans",
            "id": "1280681",
            "type": "wiki",
            "score": 14,
            "label": {
              "eng": "Puerto Ricans"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Water",
            "id": "303000",
            "type": "wiki",
            "score": 12,
            "label": {
              "eng": "Water"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Puerto_Rico",
            "id": "613119",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "Government of Puerto Rico"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_Homeland_Security",
            "id": "366663",
            "type": "wiki",
            "score": 10,
            "label": {
              "eng": "United States Secretary of Homeland Security"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alec_Baldwin",
            "id": "313057",
            "type": "person",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Alec Baldwin"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Caribbean",
            "id": "303251",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Caribbean"
            },
            "location": null
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_Jersey",
            "id": "216558",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "New Jersey"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "New Jersey"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Texas",
            "id": "199444",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "Texas"
            },
            "location": {
              "type": "place",
              "label": {
                "eng": "Texas"
              },
              "country": {
                "type": "country",
                "label": {
                  "eng": "United States of America"
                }
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Virgin_Islands",
            "id": "240",
            "type": "loc",
            "score": 9,
            "label": {
              "eng": "U.S. Virgin Islands"
            },
            "location": {
              "type": "country",
              "label": {
                "eng": "U.S. Virgin Islands"
              }
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_mayors_of_San_Juan,_Puerto_Rico",
            "id": "366254",
            "type": "wiki",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "List of mayors of San Juan, Puerto Rico"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Armed_Forces",
            "id": "303517",
            "type": "org",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "United States Armed Forces"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)",
            "id": "302944",
            "type": "org",
            "score": 8,
            "label": {
              "eng": "Republican Party (United States)"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Weekend_Update",
            "id": "388626",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Weekend Update"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Congress",
            "id": "304059",
            "type": "org",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "United States Congress"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emergency_management",
            "id": "303242",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Emergency management"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Golf",
            "id": "302727",
            "type": "wiki",
            "score": 7,
            "label": {
              "eng": "Golf"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Che",
            "id": "547680",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Michael Che"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cold_open",
            "id": "357311",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Cold open"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saffir\u2013Simpson_hurricane_wind_scale",
            "id": "306779",
            "type": "wiki",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "Saffir\u2013Simpson hurricane wind scale"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/George_W._Bush",
            "id": "305921",
            "type": "person",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "George W. Bush"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_Homeland_Security",
            "id": "304056",
            "type": "org",
            "score": 6,
            "label": {
              "eng": "United States Department of Homeland Security"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ricky_Rossell\u00f3",
            "id": "1289924",
            "type": "wiki",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "Ricky Rossell\u00f3"
            }
          },
          {
            "uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Department_of_Defense",
            "id": "315405",
            "type": "org",
            "score": 5,
            "label": {
              "eng": "United States Department of Defense"
            }
          }
        ],
        "eventDate": "2017-09-29",
        "title": {
          "eng": "Trump attacks San Juan mayor over response"
        },
        "summary": {
          "eng": "Chat with us in Facebook Messenger. Find out what's happening in the world as it unfolds.\n\nStory highlightsTrump plans to visit Puerto Rico on TuesdayResidents of Puerto Rico are grappling with widespread power outages and a lack of water\n\nWashington (CNN)President Donald Trump launched a Twitter attack Saturday morning on San Juan Mayor Carmen Yul\u00edn Cruz for \"poor leadership ability,\" saying she and others in Puerto Rico \"want everything to be done for them when it should be a community effort."
        },
        "location": {
          "type": "place",
          "label": {
            "eng": "San Juan"
          },
          "country": {
            "type": "country",
            "label": {
              "eng": "Puerto Rico"
            }
          }
        },
        "categories": [
          {
            "uri": "dmoz/Society/Issues",
            "id": 41,
            "label": "dmoz/Society/Issues",
            "wgt": 96
          }
        ],
        "totalArticleCount": 1313,
        "articleCounts": {
          "eng": 1313
        },
        "socialScore": 81731.7,
        "wgt": 70
      }
    ],
    "totalResults": 14965,
    "page": 1,
    "count": 20,
    "pages": 749
  }
}